# 2021年

## 2021年12月

### 本件告発・非常上告事件に対して名誉毀損の刑事罰を必要とするモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）：タイムラインの責任能力が問題となった寺内被告の異様な法廷画のイラスト

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #精神鑑定 #被告発人木梨松嗣弁護士 #小倉秀夫弁護士 #責任能力

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2021/12/13 14:19:47 〉〉〉

>|bash|
~/git/gitlab/kk2021 main*
base ❯ stat 2021-12-13_モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken_twに対する名誉毀損の刑事告訴について.md 
  File: 2021-12-13_モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken_twに対する名誉毀損の刑事告訴について.md
  Size: 0               Blocks: 0          IO Block: 4096   通常の空ファイル
Device: 10306h/66310d   Inode: 10625571    Links: 1
Access: (0664/-rw-rw-r--)  Uid: ( 1000/     a66)   Gid: ( 1000/     a66)
Access: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900
Modify: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900
Change: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900
 Birth: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900

||<

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken_twの名誉毀損の刑事告訴について専用の資料、Markdownのテキストファイルを作成しました。touchというコマンドで空のファイルを作成し、その日時を上記に記録しました。

　数日前に小倉秀夫弁護士について同様のテキストファイルを作成しブログに記事をいくつか投稿しているのですが、その経過に対してモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）がどのような反応をとるのか記録観察のため暫く寝かしていました。

>|bash|
base ❯ stat 2021-12-09_小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに対する名誉毀損の刑事告訴について.md
  File: 2021-12-09_小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに対する名誉毀損の刑事告訴について.md
  Size: 83595           Blocks: 168        IO Block: 4096   通常ファイル
Device: 10306h/66310d   Inode: 10625469    Links: 1
Access: (0664/-rw-rw-r--)  Uid: ( 1000/     a66)   Gid: ( 1000/     a66)
Access: 2021-12-11 11:18:24.991373625 +0900
Modify: 2021-12-12 13:08:03.925336208 +0900
Change: 2021-12-12 13:08:03.925336208 +0900
 Birth: 2021-12-11 11:18:24.935374780 +0900
||<

　昨日は小倉秀夫弁護士のエントリーの作成を中断し、新たな書式でツイートのまとめを作成、投稿するスクリプトを作っていたのですが、けっこう手間取り深夜に及んでいました。手こずったのはHTMLの表でセルの結合です。

　今までやったことがないと思ったのですが、考えてみるとほとんど見かけることがなかったような気がします。作成したHTMLの表は枠線を消しているので表には見えないかもしれないですが、文字列の配置とデザインをそれで施しています。

　次が昨日12月12日に日付がかわってからのブログ記事の作成と投稿になります。プログラムを使わないと何年も掛かる作業量と情報量かもしれません。

- 2021年12月12日05時17分の登録： 2021-12-11の投稿一覧＼検察・石川県警察宛記録資料＼奉納＼危険生物・弁護士脳汚染除去装置＼金沢地方検察庁御中：57件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/2021-12-1157.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／深澤諭史（@fukazawas）／”2021年12月11日”：22件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/fukazawas2021121122.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／小倉秀夫（@chosakukenho）／”2021年12月11日”：21件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho2021121121.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月11日”：34件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021121134.html
- 2021年12月12日05時20分の登録： REGEXP：”岡口基一”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-10〜2021-12-11／2021年12月12日05時19分の記録：ユーザ・投稿：11／15件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-102021-12_12.html
- 2021年12月12日05時32分の登録： REGEXP：”京都弁護士会”／データベース登録済みツイートの検索：2020-09-03〜2021-12-11／2021年12月12日05時30分の記録：ユーザ・投稿：49／745件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2020-09-032021-12.html
- 2021年12月12日05時39分の登録： REGEXP：”京都弁護士会．＊声明”／データベース登録済みツイートの検索：2013-08-30〜2021-12-10／2021年12月12日05時37分の記録：ユーザ・投稿：43／265件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2013-08-302021-12.html
- 2021年12月12日05時47分の登録： REGEXP：”大脇美保”／データベース登録済みツイートの検索：2021-03-11〜2021-03-11／2021年12月12日05時47分の記録：ユーザ・投稿：1／1件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-03-112021-03-1120211212054711.html
- 2021年12月12日06時35分の登録： twitter_log_search_”中川素充”_（該当件数：133/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_063535の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch133503309-2021-12.html
- 2021年12月12日06時35分の登録： REGEXP：”小倉秀夫弁護士を原告として”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-09〜2021-12-12／2021年12月12日06時34分の記録：ユーザ・投稿：22／27件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-092021-12.html
- 2021年12月12日07時21分の登録： twitter_log_search_”2017-03-03 00:04:04〜2017-03-03 20:58:58”_（該当件数：111/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_072141の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch2017-03-03-0004042017.html
- 2021年12月12日07時33分の登録： twitter_log_search_”屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw”_（該当件数：24/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_073308の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearchw24503309-2021-12.html
- 2021年12月12日09時08分の登録： twitter_log_search_”職務停止”_（該当件数：12/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_090857の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch12503309-2021-12.html
- 2021年12月12日11時15分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あなたは、承諾のない女性に対しては性交欲求を覚えないんですか？大丈夫ですか？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_12.html
- 2021年12月12日15時12分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼つまり、同意または承諾のある相手以外には絶対に性的興奮を覚えないのですね。そういう人には、同意や承諾を得るプロセスがどういうものか具体 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_19.html
- 2021年12月12日19時57分の登録： ＼サイ太　@uwaaaa＼色々言いたいことがあったけど沈黙しよ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uwaaaa_12.html
- 2021年12月12日19時59分の登録： ＼北白川　@GUv4i6＼もう、末尾にto be continued…って書いて終わらせよう https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/guv4i6to-be-continued.html
- 2021年12月12日20時28分の登録： ＼ピピピーッ　@O59K2dPQH59QEJx＼今でも、時々、役所の人から無料相談のお願いがあるけど、事務員が一律にお断りしている。録音されているとも知らずに、「お金が無 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/o59k2dpqh59qejx_12.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／深澤諭史（@fukazawas）／”2021年12月12日”：9件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/fukazawas202112129.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／小倉秀夫（@chosakukenho）／”2021年12月12日”：26件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho2021121226.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月12日”：192件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211212192.html
- 2021年12月13日00時23分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼マウントを取りたいだけのクソリパーをブロック。今日二人目かな三人目かな https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_13.html
- 2021年12月13日00時23分の登録： 2021-12-12の投稿一覧＼検察・石川県警察宛記録資料＼奉納＼危険生物・弁護士脳汚染除去装置＼金沢地方検察庁御中：13件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/2021-12-1213.html
- 2021年12月13日01時59分の登録： ＼弁護士　飯田直樹　@iidalawoffice＼イソ弁時代は多重会務（MAX７つ）だったけど、委員会活動のせいで、お金を払ってくれてる依頼者の仕事が溜まったり、打ち合わ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/iidalawofficemax.html
- 2021年12月13日05時05分の登録： DB_search_”億円／@motoken_tw”_（該当件数：67/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_050552の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw67633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時11分の登録： DB_search_”億円／@Hideo_Ogura”_（該当件数：83/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_051100の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura83633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時13分の登録： DB_search_”余命／@Hideo_Ogura”_（該当件数：288/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_051301の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura288633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時18分の登録： DB_search_”(@hirono_hideki|@kk_hirono|@s_hirono)／@Hideo_Ogura”_（該当件数：98/データベース登録数：633,484) _2021-12- https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhironohidekikkhironoshironohide.html
- 2021年12月13日05時27分の登録： DB_search_”(女性専用車両|女性専用列車)／@Hideo_Ogura”_（該当件数：846/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_052723の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura846633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時30分の登録： ＼北白川　@GUv4i6＼あなたが今回控訴理由にしていたものは上告理由になりませんから上告するかどうかは弁護人とよく相談してください（即日判決をしつつ） https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/guv4i6_13.html
- 2021年12月13日05時31分の登録： DB_search_”現預金”_（該当件数：652/データベース登録数：633,485) _2021-12-13_053144の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch652633485-2021-12-13053144.html
- 2021年12月13日05時37分の登録： DB_search_”法クラ”_（該当件数：7,725/データベース登録数：633,485) _2021-12-13_053620の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch7725633485-2021-12-13053620.html
- 2021年12月13日05時38分の登録： DB_search_”国選”_（該当件数：9,772/データベース登録数：633,485) _2021-12-13_053741の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch9772633485-2021-12-13053741.html
- 2021年12月13日05時53分の登録： DB_search_”そういうところだぞ”_（該当件数：58/データベース登録数：633,490) _2021-12-13_055342の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch58633490-2021-12-13055342.html
- 2021年12月13日05時53分の登録： DB_search_”そういうとこだぞ”_（該当件数：697/データベース登録数：633,490) _2021-12-13_055320の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch697633490-2021-12-13055320.html
- 2021年12月13日05時55分の登録： DB_search_”(冤罪|えん罪)”_（該当件数：8,649/データベース登録数：633,490) _2021-12-13_055418の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch8649633490-2021-12-13055418.html
- 2021年12月13日05時59分の登録： ＼北白川　@GUv4i6＼全部不同意！ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/guv4i6_83.html
- 2021年12月13日06時02分の登録： ＼7286　@jmjhjmwtad＼娘のような気持ちになった→性行為をしたって論理的つながりないんだよな。ほんま未来永劫いじられればいいねん笑 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/7286jmjhjmwtad_13.html
- 2021年12月13日06時03分の登録： ＼過食B　@motaberarenaiyo＼前澤友作さんと言う人には殆ど興味なかったけど、いわゆる宇宙飛行士じゃない人が宇宙にいるというのはやはり凄い。お金がある人はやは https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/bmotaberarenaiyo_13.html
- 2021年12月13日06時06分の登録： ＼教皇ノースライム　@noooooooorth＼「もう一生分服は買ったよなぁ」と思うんだけどまた出会ってしまうんだよなコレが…。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/noooooooorth_13.html
- 2021年12月13日06時13分の登録： REGEXP：”クラウドファンディング”／データベース登録済みツイートの検索：2021-05-26〜2021-12-12／2021年12月13日06時12分の記録：ユーザ・投稿：30／55件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-05-262021-12.html
- 2021年12月13日06時14分の登録： DB_search_”クラウドファンディング”_（該当件数：460/データベース登録数：633,502) _2021-12-13_061358の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch460633502-2021-12-13061358.html
- 2021年12月13日06時16分の登録： DB_search_”@fukazawas”_（該当件数：13,224/データベース登録数：633,502) _2021-12-13_061429の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas13224633502-2021-12.html
- 2021年12月13日06時18分の登録： DB_search_”@motoken_tw”_（該当件数：10,050/データベース登録数：633,504) _2021-12-13_061741の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw10050633504-2021-12.html
- 2021年12月13日06時35分の登録： ＼???　@un_co_the2nd＼読まずに言うけど、40歳子無しで働いていないってのは夫の傷病死や特に夫にポイチョされたりとかに対して防衛ゼロなんでおすすめはしない。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uncothe2nd40.html
- 2021年12月13日06時40分の登録： ＼かめもち　@kame_ishi＼「クソリプ食らうくらいなら爆殺される方がマシ」というのが記者なんでしょう。見上げた根性だな。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/kameishi.html
- 2021年12月13日06時44分の登録： ＼スラ弁（弁護士大西洋一）　@o2441＼なぜ権力闘争的な争い方になっているのか、本当に分からない。国会議員で構成される弾劾裁判所が裁判官をこんな軽い内容で罷免したら三権 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/o2441_13.html
- 2021年12月13日06時45分の登録： ＼ピピピーッ　@O59K2dPQH59QEJx＼岡口弁護団だが、明らかにピントがズレている。①岡口氏が固執しているのか、②弁護団が変なのかは知らんが。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/o59k2dpqh59qejx_13.html
- 2021年12月13日11時06分の登録： REGEXP：”岡口”／データベース登録済みツイートの検索：2021-10-21〜2021-12-12／2021年12月13日11時02分の記録：ユーザ・投稿：106／241件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-10-212021-12.html
- 2021年12月13日11時07分の登録： DB_search_”岡口”_（該当件数：7,065/データベース登録数：633,595) _2021-12-13_110642の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch7065633595-2021-12-13110642.html
- 2021年12月13日11時10分の登録： DB_search_”岡口／@Hideo_Ogura”_（該当件数：48/データベース登録数：633,595) _2021-12-13_111017の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura48633595-2021-12.html
- 2021年12月13日11時13分の登録： DB_search_”岡口／@chosakukenho”_（該当件数：14/データベース登録数：633,595) _2021-12-13_111356の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchchosakukenho14633595-2021-12.html
- 2021年12月13日11時39分の登録： ＼かめもち　@kame_ishi＼「弁護士です」なんて「弁当持ちです」くらいに恥ずかしいから飲み屋ではとても言えんわ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/kameishi_13.html
- 2021年12月13日11時41分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼最も基本的なレイプ概念は、「相手の同意承諾のない性的行為」だと思います。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_74.html
- 2021年12月13日11時42分の登録： ＼小倉秀夫　@chosakukenho＼文科省に強要されるまで公立でもほとんど国歌斉唱なんてやらなかったんですよ。政府が徹底的に強制すれば、それが社会通念となり、人権剥奪 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho_13.html
- 2021年12月13日11時55分の登録： DB_search_”娘.*売春／@Hideo_Ogura”_（該当件数：36/データベース登録数：633,600) _2021-12-13_115555の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura36633600-2021-12.html
- 2021年12月13日11時55分の登録： DB_search_”弁護士.*娘／@Hideo_Ogura”_（該当件数：32/データベース登録数：633,600) _2021-12-13_115537の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura32633600-2021-12.html
- 2021年12月13日11時56分の登録： DB_search_”弁護士.*売春／@Hideo_Ogura”_（該当件数：29/データベース登録数：633,600) _2021-12-13_115621の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura29633600-2021-12.html
- 2021年12月13日12時05分の登録： DB_search_”国選／小倉秀夫@Hideo_Ogura”_（該当件数：325/データベース登録数：633,601) _2021-12-13_120515の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura325633601-2021-12.html
- 2021年12月13日12時07分の登録： DB_search_”弁護士.*娘.*売春／小倉秀夫@Hideo_Ogura”_（該当件数：17/データベース登録数：633,601) _2021-12-13_120714の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura17633601-2021-12.html
- 2021年12月13日12時14分の登録： DB_search_”娘／小倉秀夫@Hideo_Ogura”_（該当件数：262/データベース登録数：633,601) _2021-12-13_121437の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura262633601-2021-12.html
- 2021年12月13日12時27分の登録： REGEXP：”魅力ある司法”／データベース登録済みツイートの検索：2019-06-06〜2021-12-13／2021年12月13日12時27分の記録：ユーザ・投稿：14／18件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2019-06-062021-12.html
- 2021年12月13日12時36分の登録： REGEXP：”会社員か公務員になったほうがいいよ”／データベース登録済みツイートの検索：2021-07-17〜2021-12-12／2021年12月13日12時36分の記録：ユーザ・投稿：5／9件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-07-172021-12-1220211213123659.html
- 2021年12月13日12時41分の登録： REGEXP：”会社員か公務員になった方がいいよ”／データベース登録済みツイートの検索：2017-02-16〜2021-12-11／2021年12月13日12時39分の記録：ユーザ・投稿：43／732件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2017-02-162021-12.html

　「DB_search_”億円／@motoken_tw”_（該当件数：67/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_050552の記録」が新しいスクリプトでの最初の記事の投稿となっています。このキーワードは小倉秀夫弁護士のためのものでした。しかし処理でエラーが出ました。

>|bash|
 7681  12/13/2021 04:31  code shell_script/twilog-regexp-html.py
 7682  12/13/2021 04:55  mysql-tweet-search_202112.py -s '3億円' --user 'Ogura_Hideo' --html True
 7683  12/13/2021 04:57  mysql-tweet-search_202112.py -s '3億円' --user 'Ogura_Hideo'
 7684  12/13/2021 04:57  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'Ogura_Hideo'
 7685  12/13/2021 04:58  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'motoken_tw'
 7686  12/13/2021 05:04  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'motoken_tw' --bpost True
 7687  12/13/2021 05:10  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7688  12/13/2021 05:12  mysql-tweet-search_202112.py -s '余命' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7690  12/13/2021 05:18  mysql-tweet-search_202112.py -s '(@hirono_hideki|@kk_hirono|@s_hirono)' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7691  12/13/2021 05:27  mysql-tweet-search_202112.py -s '(女性専用車両|女性専用列車)' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7692  12/13/2021 05:31  mysql-tweet-search_202112.py -s '現預金' --bpost True
 7693  12/13/2021 05:36  mysql-tweet-search_202112.py -s '法クラ' --bpost True
 7694  12/13/2021 05:37  mysql-tweet-search_202112.py -s '国選' --bpost True
 7695  12/13/2021 05:39  ts && r
||<

　シェルはzshでコマンドの履歴です。「 -s '億円' --user 'Ogura_Hideo'」という引数で失敗しているのですが、バグを探すこともなく「-s '億円' --user 'motoken_tw'」で成功しそのあとも手直しの必要はありませんでした。

　今頃気がついたのですが、'Hideo_Ogura'という凍結された小倉秀夫弁護士のTwitterアカウントを'Ogura_Hideo'と間違えて実行していたのでエラーが出たのも当然でした。しかし、その間違いを意識しないままに05:10には正しく実行しています。

　--htmlから--bpostに変更したのですが、このあってもなくてもよいコマンドオプションは、値をブーリアンという真偽値で受取り、TrueをつけることでテキストがHTMLになりブログへの投稿が実行されます。

　まだやっていないのですが日時で範囲をすることと、3つの私のTwitterアカウントを除外する処理を考えています。これまでの似たコマンドでは実装済みです。

　あまり使っていないのですが、次が私の3つのTwitterアカウントを除外したツイートのまとめ記事です。

- 2021年07月25日10時26分の登録： Ex-REGEXP：”和歌山カレー事件”／データベース登録済みツイートの検索：2010-04-14〜2021-07-22／2021年07月25日10時24分の記録：ユーザ・投稿：48／99件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/07/ex-regexp2010-04-142021-07.html
- 2021年07月25日23時48分の登録： Ex-REGEXP：”@hirono_hideki”／データベース登録済みツイートの検索：2010-05-06〜2021-03-26／2021年07月25日23時48分の記録：ユーザ・投稿：15／217件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/07/ex-regexphironohideki2010-05-062021-03.html
- 2021年09月28日09時36分の登録： Ex-REGEXP：”@fukazawas”／データベース登録済みツイートの検索：2021-08-29〜2021-09-28／2021年09月28日09時33分の記録：ユーザ・投稿：71／133件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/09/ex-regexpfukazawas2021-08-292021-09.html
- 2021年10月16日12時27分の登録： Ex-REGEXP：”甲府．＊少年”／データベース登録済みツイート：2021年10月16日12時26分の記録：ユーザ・投稿：28／111件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/10/ex-regexp20211016122628111.html
- 2021年10月16日14時49分の登録： Ex-REGEXP：”弁護士のためのネット広告入門”／データベース登録済みツイートの検索：2021-09-27〜2021-10-15／2021年10月16日14時48分の記録：ユーザ・投稿：7／13件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/10/ex-regexp2021-09-272021-10.html
- 2021年11月30日20時55分の登録： Ex-REGEXP：”小田正二裁判長”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-30〜2021-11-30／2021年11月30日20時54分の記録：ユーザ・投稿：7／7件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/ex-regexp2021-11-302021-11.html
- 2021年11月30日21時38分の登録： Ex-REGEXP：”伊藤詩織”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-30〜2021-11-30／2021年11月30日21時35分の記録：ユーザ・投稿：90／154件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/ex-regexp2021-11-302021-11_30.html
- 2021年11月30日22時50分の登録： Ex-REGEXP：”能登町”／データベース登録済みツイートの検索：2011-03-24〜2021-11-21／2021年11月30日22時49分の記録：ユーザ・投稿：22／48件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/ex-regexp2011-03-242021-11.html
- 2021年12月10日07時54分の登録： Ex-REGEXP：”小倉秀夫”／データベース登録済みツイートの検索：2021-08-14〜2021-12-10／2021年12月10日07時53分の記録：ユーザ・投稿：20／21件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/ex-regexp2021-08-142021-12.html
- 2021年12月10日23時39分の登録： Ex-REGEXP：”小倉秀夫”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-09〜2021-12-10／2021年12月10日23時38分の記録：ユーザ・投稿：19／19件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/ex-regexp2021-12-092021-12.html

　「2021-12-09〜2021-12-10」などという情報をタイトルに付加していますが、このコマンドは基本、引数で日時の範囲指定を必須としています。

　小倉秀夫弁護士の資料作成では次に、余命三年の虚偽告訴罪、岡口基一裁判官と我孫子警察署の接点等を取り上げるつもりで、そのための下準備も済ませていたのですが、モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のタイムラインで衝撃を受けました。

- RT motoken_tw（モトケン）｜RuralPsyDr（田舎の精神科医🔥ココロを燃やせ🔥） 日時：2021-12-13 12:06／2021-12-13 01:03 URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/1470228516457566213 https://twitter.com/RuralPsyDr/status/1470061736116224003  
> 精神科をやっていると、これを見て「責任能力はありそう」と感じることができるので、この仕事をやっていてよかったなと思います。 https://t.co/IkLW7SYQec 

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜RuralPsyDr（田舎の精神科医🔥ココロを燃やせ🔥） 日時：2021-12-13 15:16／2021/12/13 01:03 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1470276482975297538 https://twitter.com/RuralPsyDr/status/1470061736116224003  
> 精神科をやっていると、これを見て「責任能力はありそう」と感じることができるので、この仕事をやっていてよかったなと思います。 https://t.co/IkLW7SYQec  

　今見ると4枚ある画像の1つに「寺内樺風」とあったのですが、テレビの画面を撮影したようなこの画像はテロップの見出しに「寺内被告」とあって、知らない事件の被告人なのかと思って調べ始めたのでした。

　ツイートでは4枚の画像が縦横2枚の並びになっていますが、下2枚の画像のイラストは見たことがないもので、寺内被告と埼玉の少女誘拐でそれらしいと思っていた被告の顔写真とはまったく別人に見えていました。

　長い間、何度も大きく報道された寺内被告の少女誘拐監禁事件ですが、調べていくと控訴審判決が2019年2月20日に出ていました。それがつい最近のニュースのようにネットでは話題になっているのですが、まだ再燃の原因はわかっていません。

- 女子中学生誘拐監禁　懲役9年判決 https://t.co/uOn8CCudNF 2018年03月12日

- 寺内樺風 判決 - Google 検索 https://t.co/Ev53SX8h8d

　Googleの検索は「1ヶ月以内」のオプション指定ですが、最上位にある「女子中学生誘拐監禁　懲役9年判決」という記事はGoogleの検索結果に「2021/11/18」と表示され、リンクの記事には2018年の日付で、本文がなく、続くを読むを開くと記事が見つかないと出ています。

　他にも同様の記事が2,3あったのですが、同じhttps://newspicks.com/ というサイトです。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）がリツイートをしなければ気がつくことのなかった話題と思いますが、それほど大きな話題になっているとは思えず、なにより新規の情報が見つかりませんでした。

　寺内被告の少女誘拐監禁事件は、法廷で意味不明の言動があったことや判決が出ていたことがおぼろげな記憶にあったのですが、記憶にあるのは一審の公判と判決で、最近になって控訴審で再注目されたものと当初は考えていました。

　詳しくは読んでいないのでわからないですが、調べる過程で寺内被告が「集団ストーカー」の被害に遭っていたような情報がありました。

　たしか千葉の大学で、航空関係の学業に専念していたという情報は前にみていました。最初の頃の報道の写真をみると普通の大学生で異常性があるとは思えなかったのですが、逮捕勾留されてから心身に異常が生じた可能性があるとも思えてきました。

　私自身が、被告発人木梨松嗣弁護士によって責任能力が問題とされ金沢大学病院で山口成良金沢大学教授による精神鑑定も受けさせられているのですが、拘置所の独居房での生活も長く、被告発人木梨松嗣弁護士が私の精神の破壊を期待し狙ったとも推察される状況です。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）にはTwitterで、被害妄想と指摘もされていますが、先日にスクリーンショットの記録を更新したツイートもそのまま閲覧可能な状況でした。

　このモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）ですが、警察や検察、石川県警察や金沢地方検察庁が相手にすることはないだろうという自信と期待があって、完全無視で放置するのが最良の策と考え、実践していると推察されます。

　弁護士業界全体もそのモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の期待に沿う方向で進んでいるようです。私の告発事件を金沢地方検察庁が起訴するなりニュースになれば、たちまちTwitterのアカウントも削除する可能性があるとみています。

　数日前にもモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のタイムラインで意外なニュースの発見があったのですが、それもネットで調べても情報の少ない事件、刑事裁判のニュースで、たしか神戸新聞一社だけの報道のようでした。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の言及はなかったですが、昨日12月12日の未明に記録した前日のモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のツイートは、一日あたりで記録的なツイートの数となっていました。

- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月12日”：192件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211212192.html

　ちょっと勘違いがあったようです。本日12月13日未明に記録した前日12日のツイートでした。192件とありますが、その少し前にも急に数が増えたと感じることがありました。

- 2021年12月11日00時08分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月10日”：129件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211210129.html

- 2021年12月10日07時55分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月09日”：94件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120994.html

　9日あたりから急に増えているようです。だいたいのツイートの内容もまとめ記事の見出しでつかめます。

　あらためて「d|grep @motoken」の検索結果ですが、11月30日の「人間性がよく表れている」というツイートの記録から本日までに記録した記事を次に掲載しご紹介します。

- 2021年11月30日21時23分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼人間性がよく表れている。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/motokentw_30.html
- 2021年12月01日08時57分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年11月30日”：23件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021113023.html
- 2021年12月02日00時05分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月01日”：10件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120110.html
- 2021年12月02日00時45分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月01日”：18件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120118.html
- 2021年12月03日01時40分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月02日”：6件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw202112026.html
- 2021年12月03日09時02分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼この人、孤軍奮闘してるんだけど、孤軍奮闘状態になっていることが問題だと考えた方がいいんじゃないのかな？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw.html
- 2021年12月03日09時10分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％警察が伝えるのはまずいが自分が本のタイトルにして伝えるのはいい、ということですね。\n私は、こういう本を出版することを批判したりしませ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwn.html
- 2021年12月03日09時16分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％あなたの姿勢を問題にした。\nフェミニストの言うところの「モノ化、性的搾取、性的消費」というものを（私なりに）当てはめると、あなたは著 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwn_3.html
- 2021年12月03日09時17分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％正論パンチマンこぶし\n@seiron_punchman\n·\n9月29日\nここのレスで結局、このツリーの頭にある「女性の(露出の https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwnseironpunchmannn929n.html
- 2021年12月04日04時14分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月03日”：5件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw202112035.html
- 2021年12月04日18時34分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼「B品」のイメージアップになるはずが逆方向の言いがかりで修正を余儀なくされたようだな。製品（商品）に完璧を求め、それを人間にも当てはめ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwb.html
- 2021年12月05日09時49分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月04日”：11件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120411.html
- 2021年12月05日10時02分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼ツイッター民はこういうところに敏感。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_5.html
- 2021年12月05日10時32分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼「実行したい」と「実行する」の間には決定的な違いがあることをわからないなら、この問題を議論する前提を欠く。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_47.html
- 2021年12月05日15時32分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％＞フォロワー数が自分に向けられた銃口の数になると思ったからだ\n\n半分は真理。\n盾になってくれる人もけっこういる。\n半分は真理だ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwnnnn.html
- 2021年12月05日22時29分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼ご指摘のとおりで、他人にAED使用の訴訟リスク（実際にはそんなものはない）を煽る人は、自分や家族が心停止した場合に誰もAEDを使ってく https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwaedaed.html
- 2021年12月06日07時38分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月05日”：36件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120536.html
- 2021年12月06日09時18分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼だから、あなたのような人は、倒れている人を見ても何もせずに立ち去って見殺しにすればいいんですよ。わざわざ公言することでもないでしょう。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_6.html
- 2021年12月07日02時16分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月06日”：10件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120610.html
- 2021年12月07日16時47分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼クソリプはスルーするのが吉だと思うけど、スルー能力というのはなかなか向上しないんだよね(^^; https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_7.html
- 2021年12月08日06時07分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月07日”：15件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120715.html
- 2021年12月09日05時18分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月08日”：14件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120814.html
- 2021年12月09日10時52分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼このツイートにつけられた批判コメントの内容と多さを見ると、もはや（自称）フェミニストの「お気持ち」は通用しない時代に入ったことがよくわ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_9.html
- 2021年12月09日10時53分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あなたのツイートが想像や妄想の産物でないのなら、小児性愛者な中の何％が性犯罪を犯していて、一般男性の何％が性犯罪を犯しているのか、デー https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_10.html
- 2021年12月09日11時29分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼小児に対して性的行為をしたいという欲望と自分は小児性愛者であると表明したいという欲望は別物だ、ということがわかるかな？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_86.html
- 2021年12月09日11時31分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼こういう訴訟は今後もどんどん提起されていいと思う。安田菜津紀さんが提訴　出自への「差別的」ツイートに対し　東京地裁 | 毎日新聞 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_25.html
- 2021年12月09日11時33分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼自分が安心するために自分にとっての不安材料を全て社会から排除しようとするとどうなるか、ということを少しは考えた方がいいと思います。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_88.html
- 2021年12月09日20時33分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あります。心身ともに健康な男性は、承諾のない女性に対しても性交欲求を持ちます。これはレイプ欲求です。大多数の男性は理性で制御しますけど https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_38.html
- 2021年12月10日07時55分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月09日”：94件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120994.html
- 2021年12月10日19時29分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼ツイッターのツイートをなんだと思ってるんだろう？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_0.html
- 2021年12月10日22時43分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼私のレイプの認識は、（まともな）フェミニストの共通認識なのですが、萌え絵関連で私を批判している（自称）フェミニストやそのシンパが今回の https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_92.html
- 2021年12月10日22時53分の登録： REGEXP：”レイプ”／モトケン（@motoken_tw）の検索（2011-02-22〜2021-12-10／2021年12月10日22時53分の記録145件） https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexpmotokentw2011-02-222021-12.html
- 2021年12月11日00時08分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月10日”：129件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211210129.html
- 2021年12月11日11時14分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼承諾のない相手との性交＝レイプという理解を否定するのですか？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_11.html
- 2021年12月11日13時58分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼私が何のためにクソリプまみれにになりながらツイートしてるのか全く考えようとせずに、ツイートの内容も理解しようとせずに、差別者呼ばわりす https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_24.html
- 2021年12月11日14時02分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故 https:// https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw-https.html
- 2021年12月11日16時26分の登録： REGEXP：”@chosakukenho”／モトケン（@motoken_tw）の検索（2020-11-03〜2021-03-17／2021年12月11日16時26分の記録25件） https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexpchosakukenhomotokentw2020-11.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月11日”：34件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021121134.html
- 2021年12月12日11時15分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あなたは、承諾のない女性に対しては性交欲求を覚えないんですか？大丈夫ですか？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_12.html
- 2021年12月12日15時12分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼つまり、同意または承諾のある相手以外には絶対に性的興奮を覚えないのですね。そういう人には、同意や承諾を得るプロセスがどういうものか具体 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_19.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月12日”：192件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211212192.html
- 2021年12月13日00時23分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼マウントを取りたいだけのクソリパーをブロック。今日二人目かな三人目かな https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_13.html
- 2021年12月13日05時05分の登録： DB_search_”億円／@motoken_tw”_（該当件数：67/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_050552の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw67633484-2021-12.html
- 2021年12月13日06時18分の登録： DB_search_”@motoken_tw”_（該当件数：10,050/データベース登録数：633,504) _2021-12-13_061741の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw10050633504-2021-12.html
- 2021年12月13日11時41分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼最も基本的なレイプ概念は、「相手の同意承諾のない性的行為」だと思います。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_74.html

　告発＼市場急配センター殺人未遂事件＼金沢地方検察庁・石川県警察御中(@kk_hirono)のタイムラインを見ると最新2件目に「 2021年12月11日14時02分の登録： ＼モトケン@motoken_tw＼トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故」。

　古い方のツイートが上位にあったので、APIの規制で投稿に失敗したのかと思ったのですが、そのあとのツイートが表示されていました。投稿済みと同じ内容で事件の経過していないものが新しい方の記事に多数あったと思われます。

　ちょうど2件目に出てきたのが、さきほどの多分神戸新聞の記事になります。リンクを開いて確認します。

- （3／100） TW motoken_tw（モトケン） 日時： 2021-12-11 12:11 URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/1469505132484513792
> トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故 https://t.co/JgnyHF2zDi @kobeshinbunより

- トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故｜阪神｜神戸新聞NEXT https://t.co/YiwHtJhA4t  \n 2021/12/11 05:30神戸新聞NEXT

　大きなニュースに見えますが、調べても他に情報はみつかりませんでした。必要を感じて調べたのですが、「神戸地裁尼崎支部は、自動車運転処罰法違反（過失致死傷）の罪で禁錮３年を言い渡した。」の部分が実刑なのか確認したかったのです。

　たぶん禁固刑も懲役刑と同じで3年まで執行猶予をつけることができるはずで、神戸新聞が手違いで執行猶予を記載しなかった可能性というのも皆無ではないと思ったのです。記事の内容をみると、実刑というのも相当厳しく感じる判決です。

　被疑者・被告人が正直に切々と事実経過を供述したように感じたのですが、それが被告人の不利に扱われたような印象です。弁護士がどのような弁護をしていたのかも気になるところですが、弁護士商売のお供え物で人身御供にされたような気がします。

　被害者の性別年齢も不明でしたが、同じ交通事故の過失死亡事件で深澤諭史弁護士が無罪判決を獲得したとツイートと、多くの弁護士から祝辞を受けていました。そちらの事故も大型車であったのか定かでないですが、職業運転手のトラックの事故でした。

　今になって2つのトラックの過失死亡事件に共通性があることに気がついたのですが、かたや無罪、かたや禁錮3年の実刑の違いがあります。深澤諭史弁護士の弁護士の熱量も凄まじいパワーを感じました。弁護術という本も出す服部啓一郎を讃えていました。

- 〈〈〈 2021/12/13 16:25:43 Linux Emacs： 〈〈〈 

トケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）：タイムラインの責任能力が問題となった寺内被告の異様な法廷画のイラスト

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #精神鑑定 #被告発人木梨松嗣弁護士 #小倉秀夫弁護士 #責任能力

- [x] 編集中
- [ ] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2021/12/13 14:19:47 〉〉〉

>|bash|
~/git/gitlab/kk2021 main*
base ❯ stat 2021-12-13_モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken_twに対する名誉毀損の刑事告訴について.md 
  File: 2021-12-13_モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken_twに対する名誉毀損の刑事告訴について.md
  Size: 0               Blocks: 0          IO Block: 4096   通常の空ファイル
Device: 10306h/66310d   Inode: 10625571    Links: 1
Access: (0664/-rw-rw-r--)  Uid: ( 1000/     a66)   Gid: ( 1000/     a66)
Access: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900
Modify: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900
Change: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900
 Birth: 2021-12-13 14:11:59.857044337 +0900

||<

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）@motoken_twの名誉毀損の刑事告訴について専用の資料、Markdownのテキストファイルを作成しました。touchというコマンドで空のファイルを作成し、その日時を上記に記録しました。

　数日前に小倉秀夫弁護士について同様のテキストファイルを作成しブログに記事をいくつか投稿しているのですが、その経過に対してモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）がどのような反応をとるのか記録観察のため暫く寝かしていました。

>|bash|
base ❯ stat 2021-12-09_小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに対する名誉毀損の刑事告訴について.md
  File: 2021-12-09_小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに対する名誉毀損の刑事告訴について.md
  Size: 83595           Blocks: 168        IO Block: 4096   通常ファイル
Device: 10306h/66310d   Inode: 10625469    Links: 1
Access: (0664/-rw-rw-r--)  Uid: ( 1000/     a66)   Gid: ( 1000/     a66)
Access: 2021-12-11 11:18:24.991373625 +0900
Modify: 2021-12-12 13:08:03.925336208 +0900
Change: 2021-12-12 13:08:03.925336208 +0900
 Birth: 2021-12-11 11:18:24.935374780 +0900
||<

　昨日は小倉秀夫弁護士のエントリーの作成を中断し、新たな書式でツイートのまとめを作成、投稿するスクリプトを作っていたのですが、けっこう手間取り深夜に及んでいました。手こずったのはHTMLの表でセルの結合です。

　今までやったことがないと思ったのですが、考えてみるとほとんど見かけることがなかったような気がします。作成したHTMLの表は枠線を消しているので表には見えないかもしれないですが、文字列の配置とデザインをそれで施しています。

　次が昨日12月12日に日付がかわってからのブログ記事の作成と投稿になります。プログラムを使わないと何年も掛かる作業量と情報量かもしれません。

- 2021年12月12日05時17分の登録： 2021-12-11の投稿一覧＼検察・石川県警察宛記録資料＼奉納＼危険生物・弁護士脳汚染除去装置＼金沢地方検察庁御中：57件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/2021-12-1157.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／深澤諭史（@fukazawas）／”2021年12月11日”：22件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/fukazawas2021121122.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／小倉秀夫（@chosakukenho）／”2021年12月11日”：21件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho2021121121.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月11日”：34件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021121134.html
- 2021年12月12日05時20分の登録： REGEXP：”岡口基一”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-10〜2021-12-11／2021年12月12日05時19分の記録：ユーザ・投稿：11／15件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-102021-12_12.html
- 2021年12月12日05時32分の登録： REGEXP：”京都弁護士会”／データベース登録済みツイートの検索：2020-09-03〜2021-12-11／2021年12月12日05時30分の記録：ユーザ・投稿：49／745件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2020-09-032021-12.html
- 2021年12月12日05時39分の登録： REGEXP：”京都弁護士会．＊声明”／データベース登録済みツイートの検索：2013-08-30〜2021-12-10／2021年12月12日05時37分の記録：ユーザ・投稿：43／265件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2013-08-302021-12.html
- 2021年12月12日05時47分の登録： REGEXP：”大脇美保”／データベース登録済みツイートの検索：2021-03-11〜2021-03-11／2021年12月12日05時47分の記録：ユーザ・投稿：1／1件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-03-112021-03-1120211212054711.html
- 2021年12月12日06時35分の登録： twitter_log_search_”中川素充”_（該当件数：133/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_063535の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch133503309-2021-12.html
- 2021年12月12日06時35分の登録： REGEXP：”小倉秀夫弁護士を原告として”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-09〜2021-12-12／2021年12月12日06時34分の記録：ユーザ・投稿：22／27件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-092021-12.html
- 2021年12月12日07時21分の登録： twitter_log_search_”2017-03-03 00:04:04〜2017-03-03 20:58:58”_（該当件数：111/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_072141の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch2017-03-03-0004042017.html
- 2021年12月12日07時33分の登録： twitter_log_search_”屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw”_（該当件数：24/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_073308の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearchw24503309-2021-12.html
- 2021年12月12日09時08分の登録： twitter_log_search_”職務停止”_（該当件数：12/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_090857の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch12503309-2021-12.html
- 2021年12月12日11時15分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あなたは、承諾のない女性に対しては性交欲求を覚えないんですか？大丈夫ですか？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_12.html
- 2021年12月12日15時12分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼つまり、同意または承諾のある相手以外には絶対に性的興奮を覚えないのですね。そういう人には、同意や承諾を得るプロセスがどういうものか具体 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_19.html
- 2021年12月12日19時57分の登録： ＼サイ太　@uwaaaa＼色々言いたいことがあったけど沈黙しよ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uwaaaa_12.html
- 2021年12月12日19時59分の登録： ＼北白川　@GUv4i6＼もう、末尾にto be continued…って書いて終わらせよう https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/guv4i6to-be-continued.html
- 2021年12月12日20時28分の登録： ＼ピピピーッ　@O59K2dPQH59QEJx＼今でも、時々、役所の人から無料相談のお願いがあるけど、事務員が一律にお断りしている。録音されているとも知らずに、「お金が無 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/o59k2dpqh59qejx_12.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／深澤諭史（@fukazawas）／”2021年12月12日”：9件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/fukazawas202112129.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／小倉秀夫（@chosakukenho）／”2021年12月12日”：26件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho2021121226.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月12日”：192件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211212192.html
- 2021年12月13日00時23分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼マウントを取りたいだけのクソリパーをブロック。今日二人目かな三人目かな https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_13.html
- 2021年12月13日00時23分の登録： 2021-12-12の投稿一覧＼検察・石川県警察宛記録資料＼奉納＼危険生物・弁護士脳汚染除去装置＼金沢地方検察庁御中：13件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/2021-12-1213.html
- 2021年12月13日01時59分の登録： ＼弁護士　飯田直樹　@iidalawoffice＼イソ弁時代は多重会務（MAX７つ）だったけど、委員会活動のせいで、お金を払ってくれてる依頼者の仕事が溜まったり、打ち合わ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/iidalawofficemax.html
- 2021年12月13日05時05分の登録： DB_search_”億円／@motoken_tw”_（該当件数：67/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_050552の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw67633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時11分の登録： DB_search_”億円／@Hideo_Ogura”_（該当件数：83/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_051100の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura83633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時13分の登録： DB_search_”余命／@Hideo_Ogura”_（該当件数：288/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_051301の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura288633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時18分の登録： DB_search_”(@hirono_hideki|@kk_hirono|@s_hirono)／@Hideo_Ogura”_（該当件数：98/データベース登録数：633,484) _2021-12- https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhironohidekikkhironoshironohide.html
- 2021年12月13日05時27分の登録： DB_search_”(女性専用車両|女性専用列車)／@Hideo_Ogura”_（該当件数：846/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_052723の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura846633484-2021-12.html
- 2021年12月13日05時30分の登録： ＼北白川　@GUv4i6＼あなたが今回控訴理由にしていたものは上告理由になりませんから上告するかどうかは弁護人とよく相談してください（即日判決をしつつ） https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/guv4i6_13.html
- 2021年12月13日05時31分の登録： DB_search_”現預金”_（該当件数：652/データベース登録数：633,485) _2021-12-13_053144の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch652633485-2021-12-13053144.html
- 2021年12月13日05時37分の登録： DB_search_”法クラ”_（該当件数：7,725/データベース登録数：633,485) _2021-12-13_053620の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch7725633485-2021-12-13053620.html
- 2021年12月13日05時38分の登録： DB_search_”国選”_（該当件数：9,772/データベース登録数：633,485) _2021-12-13_053741の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch9772633485-2021-12-13053741.html
- 2021年12月13日05時53分の登録： DB_search_”そういうところだぞ”_（該当件数：58/データベース登録数：633,490) _2021-12-13_055342の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch58633490-2021-12-13055342.html
- 2021年12月13日05時53分の登録： DB_search_”そういうとこだぞ”_（該当件数：697/データベース登録数：633,490) _2021-12-13_055320の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch697633490-2021-12-13055320.html
- 2021年12月13日05時55分の登録： DB_search_”(冤罪|えん罪)”_（該当件数：8,649/データベース登録数：633,490) _2021-12-13_055418の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch8649633490-2021-12-13055418.html
- 2021年12月13日05時59分の登録： ＼北白川　@GUv4i6＼全部不同意！ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/guv4i6_83.html
- 2021年12月13日06時02分の登録： ＼7286　@jmjhjmwtad＼娘のような気持ちになった→性行為をしたって論理的つながりないんだよな。ほんま未来永劫いじられればいいねん笑 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/7286jmjhjmwtad_13.html
- 2021年12月13日06時03分の登録： ＼過食B　@motaberarenaiyo＼前澤友作さんと言う人には殆ど興味なかったけど、いわゆる宇宙飛行士じゃない人が宇宙にいるというのはやはり凄い。お金がある人はやは https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/bmotaberarenaiyo_13.html
- 2021年12月13日06時06分の登録： ＼教皇ノースライム　@noooooooorth＼「もう一生分服は買ったよなぁ」と思うんだけどまた出会ってしまうんだよなコレが…。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/noooooooorth_13.html
- 2021年12月13日06時13分の登録： REGEXP：”クラウドファンディング”／データベース登録済みツイートの検索：2021-05-26〜2021-12-12／2021年12月13日06時12分の記録：ユーザ・投稿：30／55件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-05-262021-12.html
- 2021年12月13日06時14分の登録： DB_search_”クラウドファンディング”_（該当件数：460/データベース登録数：633,502) _2021-12-13_061358の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch460633502-2021-12-13061358.html
- 2021年12月13日06時16分の登録： DB_search_”@fukazawas”_（該当件数：13,224/データベース登録数：633,502) _2021-12-13_061429の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas13224633502-2021-12.html
- 2021年12月13日06時18分の登録： DB_search_”@motoken_tw”_（該当件数：10,050/データベース登録数：633,504) _2021-12-13_061741の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw10050633504-2021-12.html
- 2021年12月13日06時35分の登録： ＼???　@un_co_the2nd＼読まずに言うけど、40歳子無しで働いていないってのは夫の傷病死や特に夫にポイチョされたりとかに対して防衛ゼロなんでおすすめはしない。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uncothe2nd40.html
- 2021年12月13日06時40分の登録： ＼かめもち　@kame_ishi＼「クソリプ食らうくらいなら爆殺される方がマシ」というのが記者なんでしょう。見上げた根性だな。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/kameishi.html
- 2021年12月13日06時44分の登録： ＼スラ弁（弁護士大西洋一）　@o2441＼なぜ権力闘争的な争い方になっているのか、本当に分からない。国会議員で構成される弾劾裁判所が裁判官をこんな軽い内容で罷免したら三権 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/o2441_13.html
- 2021年12月13日06時45分の登録： ＼ピピピーッ　@O59K2dPQH59QEJx＼岡口弁護団だが、明らかにピントがズレている。①岡口氏が固執しているのか、②弁護団が変なのかは知らんが。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/o59k2dpqh59qejx_13.html
- 2021年12月13日11時06分の登録： REGEXP：”岡口”／データベース登録済みツイートの検索：2021-10-21〜2021-12-12／2021年12月13日11時02分の記録：ユーザ・投稿：106／241件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-10-212021-12.html
- 2021年12月13日11時07分の登録： DB_search_”岡口”_（該当件数：7,065/データベース登録数：633,595) _2021-12-13_110642の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch7065633595-2021-12-13110642.html
- 2021年12月13日11時10分の登録： DB_search_”岡口／@Hideo_Ogura”_（該当件数：48/データベース登録数：633,595) _2021-12-13_111017の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura48633595-2021-12.html
- 2021年12月13日11時13分の登録： DB_search_”岡口／@chosakukenho”_（該当件数：14/データベース登録数：633,595) _2021-12-13_111356の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchchosakukenho14633595-2021-12.html
- 2021年12月13日11時39分の登録： ＼かめもち　@kame_ishi＼「弁護士です」なんて「弁当持ちです」くらいに恥ずかしいから飲み屋ではとても言えんわ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/kameishi_13.html
- 2021年12月13日11時41分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼最も基本的なレイプ概念は、「相手の同意承諾のない性的行為」だと思います。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_74.html
- 2021年12月13日11時42分の登録： ＼小倉秀夫　@chosakukenho＼文科省に強要されるまで公立でもほとんど国歌斉唱なんてやらなかったんですよ。政府が徹底的に強制すれば、それが社会通念となり、人権剥奪 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho_13.html
- 2021年12月13日11時55分の登録： DB_search_”娘.*売春／@Hideo_Ogura”_（該当件数：36/データベース登録数：633,600) _2021-12-13_115555の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura36633600-2021-12.html
- 2021年12月13日11時55分の登録： DB_search_”弁護士.*娘／@Hideo_Ogura”_（該当件数：32/データベース登録数：633,600) _2021-12-13_115537の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura32633600-2021-12.html
- 2021年12月13日11時56分の登録： DB_search_”弁護士.*売春／@Hideo_Ogura”_（該当件数：29/データベース登録数：633,600) _2021-12-13_115621の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura29633600-2021-12.html
- 2021年12月13日12時05分の登録： DB_search_”国選／小倉秀夫@Hideo_Ogura”_（該当件数：325/データベース登録数：633,601) _2021-12-13_120515の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura325633601-2021-12.html
- 2021年12月13日12時07分の登録： DB_search_”弁護士.*娘.*売春／小倉秀夫@Hideo_Ogura”_（該当件数：17/データベース登録数：633,601) _2021-12-13_120714の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura17633601-2021-12.html
- 2021年12月13日12時14分の登録： DB_search_”娘／小倉秀夫@Hideo_Ogura”_（該当件数：262/データベース登録数：633,601) _2021-12-13_121437の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchhideoogura262633601-2021-12.html
- 2021年12月13日12時27分の登録： REGEXP：”魅力ある司法”／データベース登録済みツイートの検索：2019-06-06〜2021-12-13／2021年12月13日12時27分の記録：ユーザ・投稿：14／18件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2019-06-062021-12.html
- 2021年12月13日12時36分の登録： REGEXP：”会社員か公務員になったほうがいいよ”／データベース登録済みツイートの検索：2021-07-17〜2021-12-12／2021年12月13日12時36分の記録：ユーザ・投稿：5／9件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-07-172021-12-1220211213123659.html
- 2021年12月13日12時41分の登録： REGEXP：”会社員か公務員になった方がいいよ”／データベース登録済みツイートの検索：2017-02-16〜2021-12-11／2021年12月13日12時39分の記録：ユーザ・投稿：43／732件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2017-02-162021-12.html

　「DB_search_”億円／@motoken_tw”_（該当件数：67/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_050552の記録」が新しいスクリプトでの最初の記事の投稿となっています。このキーワードは小倉秀夫弁護士のためのものでした。しかし処理でエラーが出ました。

>|bash|
 7681  12/13/2021 04:31  code shell_script/twilog-regexp-html.py
 7682  12/13/2021 04:55  mysql-tweet-search_202112.py -s '3億円' --user 'Ogura_Hideo' --html True
 7683  12/13/2021 04:57  mysql-tweet-search_202112.py -s '3億円' --user 'Ogura_Hideo'
 7684  12/13/2021 04:57  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'Ogura_Hideo'
 7685  12/13/2021 04:58  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'motoken_tw'
 7686  12/13/2021 05:04  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'motoken_tw' --bpost True
 7687  12/13/2021 05:10  mysql-tweet-search_202112.py -s '億円' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7688  12/13/2021 05:12  mysql-tweet-search_202112.py -s '余命' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7690  12/13/2021 05:18  mysql-tweet-search_202112.py -s '(@hirono_hideki|@kk_hirono|@s_hirono)' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7691  12/13/2021 05:27  mysql-tweet-search_202112.py -s '(女性専用車両|女性専用列車)' --user 'Hideo_Ogura' --bpost True
 7692  12/13/2021 05:31  mysql-tweet-search_202112.py -s '現預金' --bpost True
 7693  12/13/2021 05:36  mysql-tweet-search_202112.py -s '法クラ' --bpost True
 7694  12/13/2021 05:37  mysql-tweet-search_202112.py -s '国選' --bpost True
 7695  12/13/2021 05:39  ts && r
||<

　シェルはzshでコマンドの履歴です。「 -s '億円' --user 'Ogura_Hideo'」という引数で失敗しているのですが、バグを探すこともなく「-s '億円' --user 'motoken_tw'」で成功しそのあとも手直しの必要はありませんでした。

　今頃気がついたのですが、'Hideo_Ogura'という凍結された小倉秀夫弁護士のTwitterアカウントを'Ogura_Hideo'と間違えて実行していたのでエラーが出たのも当然でした。しかし、その間違いを意識しないままに05:10には正しく実行しています。

　--htmlから--bpostに変更したのですが、このあってもなくてもよいコマンドオプションは、値をブーリアンという真偽値で受取り、TrueをつけることでテキストがHTMLになりブログへの投稿が実行されます。

　まだやっていないのですが日時で範囲をすることと、3つの私のTwitterアカウントを除外する処理を考えています。これまでの似たコマンドでは実装済みです。

　あまり使っていないのですが、次が私の3つのTwitterアカウントを除外したツイートのまとめ記事です。

- 2021年07月25日10時26分の登録： Ex-REGEXP：”和歌山カレー事件”／データベース登録済みツイートの検索：2010-04-14〜2021-07-22／2021年07月25日10時24分の記録：ユーザ・投稿：48／99件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/07/ex-regexp2010-04-142021-07.html
- 2021年07月25日23時48分の登録： Ex-REGEXP：”@hirono_hideki”／データベース登録済みツイートの検索：2010-05-06〜2021-03-26／2021年07月25日23時48分の記録：ユーザ・投稿：15／217件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/07/ex-regexphironohideki2010-05-062021-03.html
- 2021年09月28日09時36分の登録： Ex-REGEXP：”@fukazawas”／データベース登録済みツイートの検索：2021-08-29〜2021-09-28／2021年09月28日09時33分の記録：ユーザ・投稿：71／133件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/09/ex-regexpfukazawas2021-08-292021-09.html
- 2021年10月16日12時27分の登録： Ex-REGEXP：”甲府．＊少年”／データベース登録済みツイート：2021年10月16日12時26分の記録：ユーザ・投稿：28／111件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/10/ex-regexp20211016122628111.html
- 2021年10月16日14時49分の登録： Ex-REGEXP：”弁護士のためのネット広告入門”／データベース登録済みツイートの検索：2021-09-27〜2021-10-15／2021年10月16日14時48分の記録：ユーザ・投稿：7／13件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/10/ex-regexp2021-09-272021-10.html
- 2021年11月30日20時55分の登録： Ex-REGEXP：”小田正二裁判長”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-30〜2021-11-30／2021年11月30日20時54分の記録：ユーザ・投稿：7／7件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/ex-regexp2021-11-302021-11.html
- 2021年11月30日21時38分の登録： Ex-REGEXP：”伊藤詩織”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-30〜2021-11-30／2021年11月30日21時35分の記録：ユーザ・投稿：90／154件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/ex-regexp2021-11-302021-11_30.html
- 2021年11月30日22時50分の登録： Ex-REGEXP：”能登町”／データベース登録済みツイートの検索：2011-03-24〜2021-11-21／2021年11月30日22時49分の記録：ユーザ・投稿：22／48件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/ex-regexp2011-03-242021-11.html
- 2021年12月10日07時54分の登録： Ex-REGEXP：”小倉秀夫”／データベース登録済みツイートの検索：2021-08-14〜2021-12-10／2021年12月10日07時53分の記録：ユーザ・投稿：20／21件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/ex-regexp2021-08-142021-12.html
- 2021年12月10日23時39分の登録： Ex-REGEXP：”小倉秀夫”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-09〜2021-12-10／2021年12月10日23時38分の記録：ユーザ・投稿：19／19件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/ex-regexp2021-12-092021-12.html

　「2021-12-09〜2021-12-10」などという情報をタイトルに付加していますが、このコマンドは基本、引数で日時の範囲指定を必須としています。

　小倉秀夫弁護士の資料作成では次に、余命三年の虚偽告訴罪、岡口基一裁判官と我孫子警察署の接点等を取り上げるつもりで、そのための下準備も済ませていたのですが、モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のタイムラインで衝撃を受けました。

- RT motoken_tw（モトケン）｜RuralPsyDr（田舎の精神科医🔥ココロを燃やせ🔥） 日時：2021-12-13 12:06／2021-12-13 01:03 URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/1470228516457566213 https://twitter.com/RuralPsyDr/status/1470061736116224003  
> 精神科をやっていると、これを見て「責任能力はありそう」と感じることができるので、この仕事をやっていてよかったなと思います。 https://t.co/IkLW7SYQec 

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜RuralPsyDr（田舎の精神科医🔥ココロを燃やせ🔥） 日時：2021-12-13 15:16／2021/12/13 01:03 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1470276482975297538 https://twitter.com/RuralPsyDr/status/1470061736116224003  
> 精神科をやっていると、これを見て「責任能力はありそう」と感じることができるので、この仕事をやっていてよかったなと思います。 https://t.co/IkLW7SYQec  

　今見ると4枚ある画像の1つに「寺内樺風」とあったのですが、テレビの画面を撮影したようなこの画像はテロップの見出しに「寺内被告」とあって、知らない事件の被告人なのかと思って調べ始めたのでした。

　ツイートでは4枚の画像が縦横2枚の並びになっていますが、下2枚の画像のイラストは見たことがないもので、寺内被告と埼玉の少女誘拐でそれらしいと思っていた被告の顔写真とはまったく別人に見えていました。

　長い間、何度も大きく報道された寺内被告の少女誘拐監禁事件ですが、調べていくと控訴審判決が2019年2月20日に出ていました。それがつい最近のニュースのようにネットでは話題になっているのですが、まだ再燃の原因はわかっていません。

- 女子中学生誘拐監禁　懲役9年判決 https://t.co/uOn8CCudNF 2018年03月12日

- 寺内樺風 判決 - Google 検索 https://t.co/Ev53SX8h8d

　Googleの検索は「1ヶ月以内」のオプション指定ですが、最上位にある「女子中学生誘拐監禁　懲役9年判決」という記事はGoogleの検索結果に「2021/11/18」と表示され、リンクの記事には2018年の日付で、本文がなく、続くを読むを開くと記事が見つかないと出ています。

　他にも同様の記事が2,3あったのですが、同じhttps://newspicks.com/ というサイトです。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）がリツイートをしなければ気がつくことのなかった話題と思いますが、それほど大きな話題になっているとは思えず、なにより新規の情報が見つかりませんでした。

　寺内被告の少女誘拐監禁事件は、法廷で意味不明の言動があったことや判決が出ていたことがおぼろげな記憶にあったのですが、記憶にあるのは一審の公判と判決で、最近になって控訴審で再注目されたものと当初は考えていました。

　詳しくは読んでいないのでわからないですが、調べる過程で寺内被告が「集団ストーカー」の被害に遭っていたような情報がありました。

　たしか千葉の大学で、航空関係の学業に専念していたという情報は前にみていました。最初の頃の報道の写真をみると普通の大学生で異常性があるとは思えなかったのですが、逮捕勾留されてから心身に異常が生じた可能性があるとも思えてきました。

　私自身が、被告発人木梨松嗣弁護士によって責任能力が問題とされ金沢大学病院で山口成良金沢大学教授による精神鑑定も受けさせられているのですが、拘置所の独居房での生活も長く、被告発人木梨松嗣弁護士が私の精神の破壊を期待し狙ったとも推察される状況です。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）にはTwitterで、被害妄想と指摘もされていますが、先日にスクリーンショットの記録を更新したツイートもそのまま閲覧可能な状況でした。

　このモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）ですが、警察や検察、石川県警察や金沢地方検察庁が相手にすることはないだろうという自信と期待があって、完全無視で放置するのが最良の策と考え、実践していると推察されます。

　弁護士業界全体もそのモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の期待に沿う方向で進んでいるようです。私の告発事件を金沢地方検察庁が起訴するなりニュースになれば、たちまちTwitterのアカウントも削除する可能性があるとみています。

　数日前にもモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のタイムラインで意外なニュースの発見があったのですが、それもネットで調べても情報の少ない事件、刑事裁判のニュースで、たしか神戸新聞一社だけの報道のようでした。

　モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）の言及はなかったですが、昨日12月12日の未明に記録した前日のモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のツイートは、一日あたりで記録的なツイートの数となっていました。

- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月12日”：192件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211212192.html

　ちょっと勘違いがあったようです。本日12月13日未明に記録した前日12日のツイートでした。192件とありますが、その少し前にも急に数が増えたと感じることがありました。

- 2021年12月11日00時08分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月10日”：129件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211210129.html

- 2021年12月10日07時55分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月09日”：94件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120994.html

　9日あたりから急に増えているようです。だいたいのツイートの内容もまとめ記事の見出しでつかめます。

　あらためて「d|grep @motoken」の検索結果ですが、11月30日の「人間性がよく表れている」というツイートの記録から本日までに記録した記事を次に掲載しご紹介します。

- 2021年11月30日21時23分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼人間性がよく表れている。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/motokentw_30.html
- 2021年12月01日08時57分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年11月30日”：23件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021113023.html
- 2021年12月02日00時05分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月01日”：10件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120110.html
- 2021年12月02日00時45分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月01日”：18件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120118.html
- 2021年12月03日01時40分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月02日”：6件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw202112026.html
- 2021年12月03日09時02分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼この人、孤軍奮闘してるんだけど、孤軍奮闘状態になっていることが問題だと考えた方がいいんじゃないのかな？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw.html
- 2021年12月03日09時10分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％警察が伝えるのはまずいが自分が本のタイトルにして伝えるのはいい、ということですね。\n私は、こういう本を出版することを批判したりしませ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwn.html
- 2021年12月03日09時16分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％あなたの姿勢を問題にした。\nフェミニストの言うところの「モノ化、性的搾取、性的消費」というものを（私なりに）当てはめると、あなたは著 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwn_3.html
- 2021年12月03日09時17分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％正論パンチマンこぶし\n@seiron_punchman\n·\n9月29日\nここのレスで結局、このツリーの頭にある「女性の(露出の https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwnseironpunchmannn929n.html
- 2021年12月04日04時14分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月03日”：5件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw202112035.html
- 2021年12月04日18時34分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼「B品」のイメージアップになるはずが逆方向の言いがかりで修正を余儀なくされたようだな。製品（商品）に完璧を求め、それを人間にも当てはめ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwb.html
- 2021年12月05日09時49分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月04日”：11件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120411.html
- 2021年12月05日10時02分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼ツイッター民はこういうところに敏感。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_5.html
- 2021年12月05日10時32分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼「実行したい」と「実行する」の間には決定的な違いがあることをわからないなら、この問題を議論する前提を欠く。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_47.html
- 2021年12月05日15時32分の登録： ％@motoken_tw　モトケン％＞フォロワー数が自分に向けられた銃口の数になると思ったからだ\n\n半分は真理。\n盾になってくれる人もけっこういる。\n半分は真理だ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwnnnn.html
- 2021年12月05日22時29分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼ご指摘のとおりで、他人にAED使用の訴訟リスク（実際にはそんなものはない）を煽る人は、自分や家族が心停止した場合に誰もAEDを使ってく https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentwaedaed.html
- 2021年12月06日07時38分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月05日”：36件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120536.html
- 2021年12月06日09時18分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼だから、あなたのような人は、倒れている人を見ても何もせずに立ち去って見殺しにすればいいんですよ。わざわざ公言することでもないでしょう。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_6.html
- 2021年12月07日02時16分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月06日”：10件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120610.html
- 2021年12月07日16時47分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼クソリプはスルーするのが吉だと思うけど、スルー能力というのはなかなか向上しないんだよね(^^; https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_7.html
- 2021年12月08日06時07分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月07日”：15件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120715.html
- 2021年12月09日05時18分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月08日”：14件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120814.html
- 2021年12月09日10時52分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼このツイートにつけられた批判コメントの内容と多さを見ると、もはや（自称）フェミニストの「お気持ち」は通用しない時代に入ったことがよくわ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_9.html
- 2021年12月09日10時53分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あなたのツイートが想像や妄想の産物でないのなら、小児性愛者な中の何％が性犯罪を犯していて、一般男性の何％が性犯罪を犯しているのか、デー https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_10.html
- 2021年12月09日11時29分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼小児に対して性的行為をしたいという欲望と自分は小児性愛者であると表明したいという欲望は別物だ、ということがわかるかな？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_86.html
- 2021年12月09日11時31分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼こういう訴訟は今後もどんどん提起されていいと思う。安田菜津紀さんが提訴　出自への「差別的」ツイートに対し　東京地裁 | 毎日新聞 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_25.html
- 2021年12月09日11時33分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼自分が安心するために自分にとっての不安材料を全て社会から排除しようとするとどうなるか、ということを少しは考えた方がいいと思います。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_88.html
- 2021年12月09日20時33分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あります。心身ともに健康な男性は、承諾のない女性に対しても性交欲求を持ちます。これはレイプ欲求です。大多数の男性は理性で制御しますけど https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_38.html
- 2021年12月10日07時55分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月09日”：94件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120994.html
- 2021年12月10日19時29分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼ツイッターのツイートをなんだと思ってるんだろう？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_0.html
- 2021年12月10日22時43分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼私のレイプの認識は、（まともな）フェミニストの共通認識なのですが、萌え絵関連で私を批判している（自称）フェミニストやそのシンパが今回の https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_92.html
- 2021年12月10日22時53分の登録： REGEXP：”レイプ”／モトケン（@motoken_tw）の検索（2011-02-22〜2021-12-10／2021年12月10日22時53分の記録145件） https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexpmotokentw2011-02-222021-12.html
- 2021年12月11日00時08分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月10日”：129件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211210129.html
- 2021年12月11日11時14分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼承諾のない相手との性交＝レイプという理解を否定するのですか？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_11.html
- 2021年12月11日13時58分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼私が何のためにクソリプまみれにになりながらツイートしてるのか全く考えようとせずに、ツイートの内容も理解しようとせずに、差別者呼ばわりす https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_24.html
- 2021年12月11日14時02分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故 https:// https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw-https.html
- 2021年12月11日16時26分の登録： REGEXP：”@chosakukenho”／モトケン（@motoken_tw）の検索（2020-11-03〜2021-03-17／2021年12月11日16時26分の記録25件） https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexpchosakukenhomotokentw2020-11.html
- 2021年12月12日05時17分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月11日”：34件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021121134.html
- 2021年12月12日11時15分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼あなたは、承諾のない女性に対しては性交欲求を覚えないんですか？大丈夫ですか？ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_12.html
- 2021年12月12日15時12分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼つまり、同意または承諾のある相手以外には絶対に性的興奮を覚えないのですね。そういう人には、同意や承諾を得るプロセスがどういうものか具体 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_19.html
- 2021年12月13日00時22分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月12日”：192件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw20211212192.html
- 2021年12月13日00時23分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼マウントを取りたいだけのクソリパーをブロック。今日二人目かな三人目かな https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_13.html
- 2021年12月13日05時05分の登録： DB_search_”億円／@motoken_tw”_（該当件数：67/データベース登録数：633,484) _2021-12-13_050552の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw67633484-2021-12.html
- 2021年12月13日06時18分の登録： DB_search_”@motoken_tw”_（該当件数：10,050/データベース登録数：633,504) _2021-12-13_061741の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchmotokentw10050633504-2021-12.html
- 2021年12月13日11時41分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼最も基本的なレイプ概念は、「相手の同意承諾のない性的行為」だと思います。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_74.html

　告発＼市場急配センター殺人未遂事件＼金沢地方検察庁・石川県警察御中(@kk_hirono)のタイムラインを見ると最新2件目に「 2021年12月11日14時02分の登録： ＼モトケン@motoken_tw＼トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故」。

　古い方のツイートが上位にあったので、APIの規制で投稿に失敗したのかと思ったのですが、そのあとのツイートが表示されていました。投稿済みと同じ内容で事件の経過していないものが新しい方の記事に多数あったと思われます。

　ちょうど2件目に出てきたのが、さきほどの多分神戸新聞の記事になります。リンクを開いて確認します。

- （3／100） TW motoken_tw（モトケン） 日時： 2021-12-11 12:11 URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/1469505132484513792
> トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故 https://t.co/JgnyHF2zDi @kobeshinbunより

- トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故｜阪神｜神戸新聞NEXT https://t.co/YiwHtJhA4t  \n 2021/12/11 05:30神戸新聞NEXT

　大きなニュースに見えますが、調べても他に情報はみつかりませんでした。必要を感じて調べたのですが、「神戸地裁尼崎支部は、自動車運転処罰法違反（過失致死傷）の罪で禁錮３年を言い渡した。」の部分が実刑なのか確認したかったのです。

　たぶん禁固刑も懲役刑と同じで3年まで執行猶予をつけることができるはずで、神戸新聞が手違いで執行猶予を記載しなかった可能性というのも皆無ではないと思ったのです。記事の内容をみると、実刑というのも相当厳しく感じる判決です。

　被疑者・被告人が正直に切々と事実経過を供述したように感じたのですが、それが被告人の不利に扱われたような印象です。弁護士がどのような弁護をしていたのかも気になるところですが、弁護士商売のお供え物で人身御供にされたような気がします。

　被害者の性別年齢も不明でしたが、同じ交通事故の過失死亡事件で深澤諭史弁護士が無罪判決を獲得したとツイートと、多くの弁護士から祝辞を受けていました。そちらの事故も大型車であったのか定かでないですが、職業運転手のトラックの事故でした。

　今になって2つのトラックの過失死亡事件に共通性があることに気がついたのですが、かたや無罪、かたや禁錮3年の実刑の違いがあります。深澤諭史弁護士の弁護士の熱量も凄まじいパワーを感じました。弁護術という本も出す服部啓一郎を讃えていました。

- 〈〈〈 2021/12/13 16:25:43 Linux Emacs： 〈〈〈 

### 本件告発・非常上告事件に対して名誉毀損の刑事罰を必要とするモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）：トラック運転手の死亡事故、弁護士野郎の凄まじい熱風を感じた深澤諭史弁護士の無罪判決

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会） #深澤諭史弁護士 #無罪判決

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2021/12/13 16:52:02 〉〉〉

- #告発状 ### 本件告発・非常上告事件に対して名誉毀損の刑事罰を必要とするモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）：タイムラインの責任能力が問題となった寺内被告の異様な法廷画のイラスト | 告発・非常上告_2021＼金沢地方検察庁御中 http://hirono-hideki.info/wp/archives/2061  

　内容は上記エントリーの続きにもなります。モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のツイートの死亡事故のニュースで深澤諭史弁護士の無罪判決のツイートや弁護士ドットコムの記事を思い出したのですが、今回は「トラック野郎　熱風5000キロ」が脳裏に鮮烈に浮かびました。

　さきほどざっと目を通したWikipediaではトラック野郎シリーズの9作目とありましたが、これまで「トラック野郎　熱風5000キロ」というタイトルは知っていましたが、余り関心が向くことがなく、視聴もしていない作品と思います。

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜abcabcabc999666（ねこパ〜スタ） 日時：2021-12-13 17:01／2021/12/13 13:02 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1470302951394914307 https://twitter.com/abcabcabc999666/status/1470242600896823296  
> 刑事裁判の精神鑑定というのはただの精神科医ではダメで経験豊富で精神鑑定の専門知識がある医師が結構たくさんある資料を読み込んで何度もカウンセリングして心理テストしてようやく完成するものなので、テレビ報道みただけで「責任能力あると思う」とか言ってるのをみると分かってないんだなってなる  

　今、深澤諭史弁護士のタイムラインを見たところ、固定されたツイートを別に上から2番目に上記のツイートの表示がありました。深澤諭史弁護士のリツイートです。

　深澤諭史弁護士のタイムラインは今日も更新が少ないのですが、午前中に見かけていたと思うリツイートのツイートも気になる考えさせられる内容のものでした。深澤諭史弁護士のタイムラインには吹き溜まりのように集まるある種のツイートがあります。

　弁護士魂の焔なのかもしれません。

- RT fukazawas（深澤諭史）｜take___five（中村剛（take-five）） 日時：2021-12-12 19:03／2021-12-12 15:02 URL： https://twitter.com/fukazawas/status/1469971194699186176 https://twitter.com/take___five/status/1469910624402812929  
> 弁護士会の活動を見てると、「とにかく値段が安い方が依頼者や相談者は喜ぶ」と思ってる節を感じることがあるけど、依頼も相談もしなければ0円で済むんだから、そもそも弁護士に依頼や相談する価値を理解してもらわなければ、どれだけ安くしても依頼も相談もされない。  

- RT fukazawas（深澤諭史）｜O59K2dPQH59QEJx（ピピピーッ） 日時：2021-12-12 19:26／2021-12-12 16:37 URL： https://twitter.com/fukazawas/status/1469976913024552962 https://twitter.com/O59K2dPQH59QEJx/status/1469934337273786368  
> 今でも、時々、役所の人から無料相談のお願いがあるけど、事務員が一律にお断りしている。  
>   
> 録音されているとも知らずに、「お金が無いんですよッ」「困ってるんですよ」とヒートアップする公務員もいる。  
> そして、話が終わる際には、投げやりな言葉や捨て台詞を吐いていく。  
>   
> やはり、無料はダメだ。  

　次は前のエントリーの終盤で取り上げたトラックの死亡事故のモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のツイートです。

- TW motoken_tw（モトケン） 日時： 2021/12/11 12:11:40 URL： https://twitter.com/motoken_tw/status/1469505132484513792  
> トラック居眠り運転、若い命奪う　長い休憩取らず７５０キロ　県道交差点で玉突き、６人死傷事故 https://t.co/JgnyHF2zDi @kobeshinbunより  

　弁護士の意見を尊重したような被疑者・被告人の実名のない記事です。「兵庫県尼崎市内で７月、４０代の男が大型トラックを運転」となっています。

　数日前にどこかで少し見かけたというか耳にしたニュースでしたが、多数の園児の列に車が突っ込み、さいわい大きな怪我人は出なかったというようなニュースでした。よく憶えていないですが、外にいるとき音声で耳に入ってきた気がします。

- 園児の列に車突っ込む　７人軽傷、７４歳男性運転―愛知：時事ドットコム https://t.co/dylccOAipo 2021年12月09日16時53分

```
９日午前９時４０分ごろ、愛知県東浦町緒川の路上で、散歩中だった保育園児約４０人の列に乗用車が突っ込んだ。県警と消防によると、園児１０人が病院に搬送され、うち７人が軽傷を負った。
```

- 園児の列に車突っ込む　７人軽傷、７４歳男性運転―愛知：時事ドットコム https://www.jiji.com/jc/article?k=2021120900531&g=soc

　Googleで調べるとすぐに見つかりましたが、ネットでは情報を見かけていなかったように思います。昨夜は19時半ぐらいから0時をすぎるまでテレビをつけていましたが、その前の数日間はまったくつけていなかったと思います。

　記事には「乗用車を運転していた男性（７４）は、搬送後に意識不明となった。県警は男性が何らかの病気だった可能性もあるとみて、事故の経緯や原因を調べている。」ともありますが、体の異変であれば誰にでも起こりそうな事故です。

　神戸新聞の記事はかなり詳細で最近多い有料記事にもなっていません。大型トラックの運転自体が危険なものと再認識させられる事故ですが、私も平成4年4月1日までは大型車の長距離トラック運転手をしていて、過労と精神的な負担が事件の大きな要因ともなっていました。

　市街地で居眠り運転をしたという記憶はないですが、国道2号線の広島県内では信号待ちでよく仮眠をして、数十秒の仮眠でもけっこう効果を実感していたという経験はあります。市街地での居眠り運転は他にも聞いたことがない気がします。

　長距離トラック運転手の仕事で昭和59年当時はよく兵庫県尼崎市内に行っていました。どこも信号機の多い市街地という印象があります。

　記事には尼崎市内の一般道を走行中とだけありますが、「同日夜、中国自動車道で眠気を感じ、西宮市の「西宮名塩サービスエリア」で休憩しようと考えた。」というのが状況を探る1つの手掛かりのようです。

　西宮市にサービスエリアがあるのも知らなかったですが、中国自動車道とはずいぶん離れているように思います。「高速道に乗っては降りてを繰り返し、極力一般道を走る。」ともあるのですが、中国自動車道は一般道に並行していなかったと思います。

　30年ほど前とはまるで道路事情も違っているでしょうが、ただでさえ上り下りでカーブが多いのが中国自動車道でした。昭和60年当時は、兵庫県と岡山県の県境の一部区間だけ山陽自動車道が開通していました。距離で30キロ程度だったと思います。

　岡山市に向かうときは、最短で中国自動車道を福崎インターで降り、姫路バイパスに出てたつの市に向かい、たつの市の先で山陽自動車道に乗り、たぶん岡山県に入ってから最終インターを降りて、国道2号線を少し横切る形で、岡山ブルーハイウェイという有料道路を使っていました。

　地形的に瀬戸内海の海沿いに近い国道2号線の方が、高速道路と並行して走っているものと考えられます。

　勤務開始から18時間、約750キロを走り20分を超える休憩は一度もとっていないと記事にはあります。「７月３０日午前７時ごろ、男は福岡市内で荷物を積んだ後、昼ごろに出発して尼崎市へ向かった。」というのも具体的で、とてもめずらしい内容の記事にも思えました。

　法廷で傍聴しながら記者がメモをとったとも考えられます。Googleマップで調べればすぐにわかると思いますが、福岡市内から尼崎市内まで750キロというのは私の経験としてありえないと思えました。金沢から下関市と青森市がだいたいちょうど800キロ、福岡市内は930キロです。

- 福岡市、福岡県 から 兵庫県尼崎市 - Google マップ https://t.co/43KVPsY4Lr

　「吹田山口線／山陽自動車道経由　7時間34分　609km」と「中国縦貫自動車道／中国自動車道経由　7時間57分　632km」と出ています。一般道というか国道を使った経路は見当たりません。

　Googleマップでみると、西宮名塩サービスエリアというのもずいぶん山の方にありましたが、近くに新名神高速道路があるのは驚きでした。これは今まで見たことも聞いたこともなかった高速道路の名前です。

　高速道路だけではなくバイパスのような一般道の数も増えているのだと思いますが、750キロを18時間走り続けて走行というのも、にわかには信じがたいところで、道路事情は良くなっているが、それ以上に平成の初めの頃より交通量が大幅に増えているとしか理解できない気がします。

　国道9号線や国道7号線で市街地が少ないと思っても昼と夜とでは通過するのに倍以上の時間がかかるように感じることがありましたが、18時間であれば一日24時間の6時間を除く時間で、夜や深夜になる時間も多そうです。

　「会社に注意されないよう、走行記録が自動的に記録される用紙を時々抜き取って、休憩を取ったように偽装していた。」とあるのは、少なくとも平成4年同時まではタコグラフと呼ばれていたものかと思います。今は機械も変わっているのかもしれません。

　大型車の場合、タコグラフの装着は義務付けられ、毎回日報と一緒に提出していましたが、交通違反として罰則があるような話を聞いていました。罰金ではなく違反点数だったような気がするのですが、それが嫌でつけないということはなかったです。

- タコグラフ - Google 検索 https://t.co/ouVb49hmGT

　出てきたたくさんの画像にざっと目を通したところ、昭和60年当時とほとんど変わりがないように思いました。中西水産輸送は4トン車でもタコグラフを装着して会社に提出をしていました。

- タコグラフ - Wikipedia https://t.co/HgoVDQ439B

　トラックのフロントウィンドウ上部に設置されている写真がありますが、下にはまだ速度計と一体になったタコグラフの計器の写真があります。段階的な装着義務化の拡大とありますが、罰則は見当たりません。

　昭和60年代も運転手の間の不確かな話でタコグラフをつけていないと罰則があるということでしたが、当時であれば確認するにはそれこそ弁護士の法律事務所に行くしか方法がなかったような気がします。弁護士にしてみればそれも仕事になる時代だったのでしょう。

- 義務化が進むデジタコ、もし不備だったらどうなる？｜経営者とドライバーが使いたい法人向け車両管理サービス No.1｜クラウド車両管理システムSmartDrive Fleet https://t.co/j5YE6rdgw4  \n 【反則通告制度】大型車・中型車6,000円、普通自動車4,000円、※警視庁反則金一覧表参照

　デジタコという名前も初めてみたように思いますが、義務化が進む中でも反則金が大型車・中型車で6千円とあります。このタコメーターのことはちょくちょくと思い出していましたが、今まで調べることはありませんでした。

　証拠資料として提出する市場急配センターの運行日報や領収書のなかにも一部タコグラフがあるのですが、多くて4運行か5運行分ぐらいだったと思います。タコグラフの内容が問題にされたという話も聞いたことがなく、普通に毎回の運行で提出していたはずです。

　金沢市場輸送や市場急配センターではタコグラフが運転手の間で話題になることもほとんどなかったように思いますが、中西運輸商では話題となって見せ合うこともありました。24時間を刻むグラフのほとんどが走行中の折れ線グラフになったりしていた戦果のような感じでした。

　中西運輸商の仕事は佐川急便の広島・九州便がメインだったので、中国自動車道も国道2号線もよく走っていました。国道2号線は下関市から大阪まで全部走っています。特に多かったのが広島市と福山市の間で、きつい運行でした。

　考えてみると、国道1号線から10号線というのは全部の道路を走っていたように思いますが、順番に数えて国道5号線というのが思い出せません。

- 国道5号 - Google マップ https://t.co/M5Wz9un6iW

　もしやと思ったらやはり北海道の国道でした。函館札幌間ですが、この国道5号線は一部に走っていない区間があります。小樽でフェリーを降り、札幌で荷降ろし、千歳市からポテトチップスを積んで秋田に向かい、函館からフェリーに乗ったことはありました。

　北海道は他に苫小牧、室蘭、帯広、釧路、と通り根室の花咲港まで行っていますが、旭川、稚内方面には行っていません。沖縄も行っていないですが、ほかは紀伊半島を含め日本列島のだいたいを回っています。地形や都市の規模も昔の情報ですが頭に入っています。

- トラック野郎・熱風5000キロ - Wikipedia https://t.co/j4szEoFsoE 『トラック野郎・熱風5000キロ』（トラックやろう・ねっぷうごせんキロ）は、1979年（昭和54年）8月4日公開の日本映画。菅原文太主演、東映製作・配給による「トラック野郎シリーズ」第9作。 \n  \n 10億5000万円の配給収入を記録、1979年の

　あらすじは前にも読んでいると思ったのですが、長野県と富山県の魚津市が出ています。長野県でも木曽地方というイメージがあったのですが、確認のため読み直すと長野県上松町とだけあるようです。見たことも聞いたこともない地名です。

- 上松町 - Wikipedia https://t.co/4QJBM6xXGb  \n 上松町（あげまつまち）は長野県の南西部に位置する木曽郡の町。本項では町制前の名称である駒ヶ根村（こまがねむら）についても述べる。 \n  \n 町の東端には中央アルプスの最高峰である木曽駒ヶ岳がそびえ、町のほぼ中央を木曽川が流れている。

　Wikipediaのリンクをそのまま開きました。やはり木曽地方のようですが、この木曽で昔から決まって思い出すのが「こがらしもんじろう」という時代劇のテレビドラマでした。LinuxのGoogle日本語入力であるmozcでは変換候補が出ませんでした。

- 木枯し紋次郎 - Wikipedia https://t.co/Hdk3mqaZHY  \n 笹沢左保の股旅物時代小説。その主人公の異名。 \n 上記小説を原作とし、フジテレビ系列で1972年1月1日より放映されたテレビドラマ。本記事で詳述。 \n 同じく同小説を原作とした、1972年東映制作の映画。菅原文太の主演で『木枯し紋次郎』、『木枯し紋次

　前にも調べて、この木枯し紋次郎のWikipediaはみていたと思うのですが、菅原文太が映画で演じていたというのは初めて知ったように思います。昭和47年となるので「トラック野郎」のシリーズが始まる前になるのかもしれません。

　今では名前も知らない世代の人が増えているのかとも思う菅原文太ですが、ヤクザ映画の仁義なき戦い、とトラック野郎で顔のような存在になっていたと思います。トラック野郎はふざけたコントの要素も強く何度みても笑えるような面白い作品でした。

　コントといえば、最近はほかにほとんどみかけないのですが、深澤諭史弁護士のツイートだけよく見かけた時期があって、シリーズのようにしていました。それだけではないですが、深澤諭史弁護士の現実離れしたツイートをみていると、「弁護士野郎」という言葉が毎度浮かんだものです。

　次はddという自作コマンドの実行です。最新10件分のブログ記事のタイトルとURLの表示です。

- 2021年12月13日13時50分の登録： DB_search_”寺内樺風被告”_（該当件数：2/データベース登録数：633,793) _2021-12-13_135055の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch2633793-2021-12-13135055.html
- 2021年12月13日13時51分の登録： DB_search_”寺内樺風”_（該当件数：3/データベース登録数：633,793) _2021-12-13_135114の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch3633793-2021-12-13135114.html
- 2021年12月13日13時53分の登録： DB_search_”寺内被告”_（該当件数：2/データベース登録数：633,798) _2021-12-13_135310の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch2633798-2021-12-13135310.html
- 2021年12月13日14時06分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼これも小児性愛差別者がよく使う詭弁。＞「成人と性交したい」は合意によって成立するのが普通であるから同意や承諾が得られない場合も普通にあ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_79.html
- 2021年12月13日19時07分の登録： ＼モトケン　@motoken_tw＼実行した性犯罪者が、特に一定の職場で強く忌避されるのは理解できます。しかし、それは性犯罪者についてであり、小児性愛者全般を一律に危険視 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw_81.html
- 2021年12月13日20時09分の登録： DB_search_”非弁／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：2,152/データベース登録数：633,939) _2021-12-13_200929の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas2152633939-2021-12.html
- 2021年12月13日20時09分の登録： DB_search_”コント／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：183/データベース登録数：633,939) _2021-12-13_200903の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas183633939-2021-12.html
- 2021年12月13日20時10分の登録： DB_search_”服部／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：26/データベース登録数：633,939) _2021-12-13_201050の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas26633939-2021-12.html
- 2021年12月13日20時10分の登録： DB_search_”無罪判決／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：81/データベース登録数：633,939) _2021-12-13_201031の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas81633939-2021-12.html
- 2021年12月13日20時10分の登録： DB_search_”無罪／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：306/データベース登録数：633,939) _2021-12-13_201010の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas306633939-2021-12.html


（1／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2013-02-01 00:07:00
> ちょっと，仲間の弁護士との間で話題になった逆転無罪判決を読んでみた…。
> この事実関係（証拠関係ではない，認定された事実）で有罪にできるなら，やりたい放題じゃないか…。こんな国に住んでいると思うと恐ろしい。
> 一審二審の裁判官は，丸坊主になって反省すべきであろう。
https://twitter.com/fukazawas/status/296998043750907905

　2013年2月1日の午前0時のツイートなので、1月中の逆転無罪判決なのかと思いましたが、この深夜の時間の深澤諭史弁護士のツイートはこれまでほとんどみかけた記憶がなく、データベースに登録したツイートの時刻が日本時間ではないのかもしれません。

- TW fukazawas（深澤諭史） 日時： 2013/02/01 00:07:06 URL： https://twitter.com/fukazawas/status/296998043750907905  
> ちょっと，仲間の弁護士との間で話題になった逆転無罪判決を読んでみた…。  
> この事実関係（証拠関係ではない，認定された事実）で有罪にできるなら，やりたい放題じゃないか…。こんな国に住んでいると思うと恐ろしい。  
> 一審二審の裁判官は，丸坊主になって反省すべきであろう。  

　URLをコピペしてTwitterAPIで取得したのですが、やはり0時7分となっています。ブラウザで深澤諭史弁護士のツイートを開きましたがやはり時間に間違いはなさそうでした。

>|bash|
mysql-tweet-search_202112.py -s '逆転無罪判決' --bpost True  0.27s user 0.04s system 3% cpu 8.875 total
||<

　上記のコマンドを実行しました。もっと数が多く時間がかかるかと予想したのですが、いささか残念ながら少ない数で9秒弱で終了しているようです。

- 2021年12月13日20時25分の登録： DB_search_”逆転無罪判決”_（該当件数：214/データベース登録数：633,939) _2021-12-13_202503の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch214633939-2021-12-13202503.html

（2／214／633939）：ツイート
弁護士谷山智光（@taniyama）
2011-07-25 15:36:00
> 最近の最高裁はよー分からん。 RT @47news 速報:千葉市内で女性に乱暴したとして強姦罪に問われた配送業男性（５３）に最高裁が逆転無罪判決。 http://bit.ly/17n4iz
https://twitter.com/taniyama/status/95381915263184896

　深澤諭史弁護士のツイートも「ちょっと，仲間の弁護士との間で話題になった逆転無罪判決を読んでみた」とあるだけで時期の特定が2013年2月1日以前としか特定できないのですが、上記の最高裁の逆転無罪判決は、刑裁サイ太のツイートで判決文を読んでいる事件と思います。

　最近はみかけないようになったと思ったのですが、このように特定困難で思わせぶりなモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）風にいえば印象操作の著しいツイートは深澤諭史弁護士のツイートでよく見かけてきました。まるで忍者のような弁護士術、狸の化け術のようです。

　言い伝えではなぜか化けるとされる狸ですが、深澤諭史弁護士のような弁護士は現代においてたちの悪い人を化かして利益をせしめる、知能が発達した山猿を連想させるものがあります。日本弁護士連合会を総本山という弁護士もいましたが、まるで弁護士の猿山です。

（36／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2017-04-12 10:52:00
> 件の無罪判決，弁護人があれな宣伝に利用しているときいて，つまらん冗談だと思ったら・・・。
>
> 本当らしくて震えている。
> （；；；；；；・∀・）
https://twitter.com/fukazawas/status/851976206027280385

（54／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2019-03-29 11:20:00
> コインハイブで無罪判決、捜査機関に苦言も…法とモラルと業界ルール、丁寧な議論を｜AbemaTIMES https://t.co/VYKS5T09LB #AbemaTV
https://twitter.com/fukazawas/status/1111453135954829312

　最近最高裁で弁論が開かれ逆転無罪判決の可能性が記事になっていたコインハイブ事件、担当弁護士が歴史を変えるとツイートをして意気込んでいましたが、深澤諭史弁護士のタイムラインでは話題を確認していなかったように思います。


（63／81／633939）：リツイート
深澤諭史（@fukazawas） ／ うの字（@un_co_the2nd）
2019-10-07 11:14:00 ／ 2019-10-07 08:12:00
> RT @un_co_the2nd: 無罪判決が許せないとか言ってる大衆が被告人を叩きまくるため社会的制裁過剰で刑罰不要に陥るやつ
https://twitter.com/fukazawas/status/1181029925119152129 ／ https://twitter.com/un_co_the2nd/status/1180984082391392257

　弁護士猿の代表格と思えるのが横浜に生息し弁護士として社会活動している可能性の高いこの、うの字というTwitterアカウントですが、雲助の検索から出てきたとも思う「おさるのかごや」のYouTubeがあって、そのうち横浜の野毛節が出てきました。

（69／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2021-09-09 14:19:31
> 無罪判決を獲りました！
> 「主文　被告人は、無罪。」
> この言葉を、聞きたかった‼️
> 本当に、本当によかった！！
> （・∀・）主に弊所の服部弁護士の成果です！
https://twitter.com/fukazawas/status/1435835236294672387

　ようやく出てきましたが。今年2021年の9月9日のツイートとなっています。


（71／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2021-09-10 15:08:49
> 交通死亡事故で無罪判決「過失の証明ない」、捜査機関の立証不十分との判断　東京地裁(弁護士ドットコムニュース)
> #Yahooニュース
> https://t.co/Bx6mYjztFH
https://twitter.com/fukazawas/status/1436210029846171651

　ニュースらしいのはこの弁護士ドットコムの記事だけでした。被疑者・被告人の性別も年齢も全く不明になっていたのですが、事故現場となった地名だけは特定されていて、その地名で調べてみると、怪奇譚のような知らなかった意外な情報が出てきました。

（72／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2021-09-10 20:41:14
> （・∀・）した無罪判決の報道に対するコメントを追いかけているが、やはり、「責任主義」の考えは、理解が進んでいないなぁ・・・と思う。
> （・∀・）法教育って、重要ですね。。。
https://twitter.com/fukazawas/status/1436293685742747653

　法教育って重要ですね、としみじみ語りの深澤諭史弁護士のツイートですが、その法教育や無罪判決というのは弁護士奇術や弁護士忍術、弁護士忍法のいかさま現象なのかと思えてきます。

（74／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2021-09-18 21:29:57
> （・∀・）無罪判決の判決文、本当に美しい。。。。
https://twitter.com/fukazawas/status/1439205047087230982

　無罪判決の獲得で陶酔している深澤諭史弁護士ですが、弁護士には無罪判決が芸術品のように見えるのでしょう。なお、一審での無罪判決は控訴審で逆転有罪判決となることが多く、弁護士につきあわされ利用された被告人の負担はどうなのかと考えることもあります。

　いまでもネットではほどんど情報を見かけませんが、身柄拘束で拘置所に勾留されたまま刑事裁判が長引いても未決勾留はそのまま算入されず、判決確定前は（あるいはその先）、仮釈放の期間の計算に含まれないと福井刑務所で聞いていました。

　特に初犯刑務所では話題が大きく情報量が多く、それだけ真偽がはっきりしないところもある仮釈放でしたが、弁護士はほとんど問題にしておらず正確な情報を知る気もないのではと思うことが多々ありました。最近は仮釈放という言葉自体を見かけていません。

　まだ調べていないのですが、ここ2週間ほどになりますか頻繁に思い出すのが「プロゴルファー猿」という漫画です。週刊少年ジャンプの連載だったと記憶にあるのですが、ちょうど週刊少年ジャンプを全くみなくなる頃の連載でした。

　これで3週間ほど経つと思うのですが、次のエラーがよく出ています。TwitterAPIの検索ですが、キーワードによってエラーは出ず8500のツイートを読み込むことができたり、エラーのあとに繰り返すとエラーが発生せずに実行できることもあります。

>|bash|
base ❯ twitterAPI-search-lawList-mydql-add.rb 仮釈放
Traceback (most recent call last):
        9: from /home/a66/shell_script/twitterAPI-search-lawList-mydql-add.rb:1365:in `<main>'
        8: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/rest/search.rb:34:in `search'
        7: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/rest/search.rb:34:in `new'
        6: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/search_results.rb:26:in `initialize'
        5: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/rest/request.rb:39:in `perform'
        4: from /usr/lib/ruby/2.7.0/forwardable.rb:229:in `empty?'
        3: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/response/body.rb:51:in `to_s'
        2: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/connection.rb:92:in `readpartial'
        1: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/connection.rb:214:in `read_more'
/var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/response/parser.rb:31:in `add': Could not parse data (IOError)
        9: from /home/a66/shell_script/twitterAPI-search-lawList-mydql-add.rb:1365:in `<main>'
        8: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/rest/search.rb:34:in `search'
        7: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/rest/search.rb:34:in `new'
        6: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/search_results.rb:26:in `initialize'
        5: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/twitter-7.0.0/lib/twitter/rest/request.rb:39:in `perform'
        4: from /usr/lib/ruby/2.7.0/forwardable.rb:229:in `empty?'
        3: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/response/body.rb:51:in `to_s'
        2: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/connection.rb:92:in `readpartial'
        1: from /var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/connection.rb:214:in `read_more'
/var/lib/gems/2.7.0/gems/http-4.4.1/lib/http/response/parser.rb:31:in `add': error reading from socket: Could not parse data (HTTP::ConnectionError)
||<

　これは最初にエラーが出ていますが、直前の実行では400件のツイートを読み込んだ直後に同じエラーが出ています。その前は100件目を取得した直後のエラー発生でした。

　その前のTwitterAPIのエラーというのはリクエストのリミットのエラーで、15分以内でのリクエストの処理回数が上限に達したときに出るお決まりのエラーでした。また400の次にエラーが出ました。エラーを起こす内容のツイートがあるのかもしれません。

　今度はまた100件目の直後にエラーが出ました。

　今度は500件目を超えたところでエラーが出ましたが、100件、400件と区切りのある次でエラーが起こっています。500件のツイートを取得しても私のアカウントのツイート以外はデータベースに登録されるツイートがなかったと思います。

　「仮釈放」というキーワードはTwitterAPIの検索でデータベースに自動登録したことがなかったかもしれません。もうまとめ記事が投稿済みですが該当件数143件となっています。

- 2021年12月13日21時27分の登録： DB_search_”仮釈放”_（該当件数：143/データベース登録数：633,945) _2021-12-13_212724の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch143633945-2021-12-13212724.html

　143件のツイートに目を通すのも時間がかかりやる気が起きないのですが、無期懲役と仮釈放がセットのツイートは割と弁護士のツイートでよく見かけていたことを思い出しました。この143件全てのツイートに目をとしても、被告人の人生や生活に役立つ情報はないと思っています。


（75／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2021-09-22 17:01:51
> 本件ですが、検察官控訴がありました。
> 捜査、訴追、公判立証のずさんさを直視しない無反省な振る舞いであり、無罪判決の確定に向けて、引き続き努力します。
>
> 交通死亡事故で無罪判決「過失の証明ない」、捜査機関の立証不十分との判断　東京地… https://t.co/dGhey3A11k
https://twitter.com/fukazawas/status/1440587129403281413


（77／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2021-11-29 15:20:57
> （・∀・）弊所の服部啓一郎弁護士が、国選刑事事件（詐欺）で、無罪判決を獲得しました！
> （＾ω＾）1年半に渡る裁判の末の成果ですお！
> （・∀・）なお、同弁護士は、今年2件目の無罪事件です（私選1件、国選1件）。
https://twitter.com/fukazawas/status/1465204114548166658

（81／81／633939）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2021-12-02 11:43:29
> ＞RT
> 9月と12月に1件ずつ無罪判決か・・。なんか、すごいことになっているな・・・。
> （・∀・；）
https://twitter.com/fukazawas/status/1466236551189262341

　最後の81件目は見覚えのある深澤諭史弁護士本人のツイートで終わっていましたが、思っていたより日にちが経過していて今月2日のツイートでした。

- 交通死亡事故で無罪判決「過失の証明ない」、捜査機関の立証不十分との判断　東京地裁（弁護士ドットコムニュース） - Yahoo!ニュース https://t.co/kjlciRXY8w 9/10(金) 14:54配信

```
都内の交差点をトラックが右折進行した際に直進してきたバイクと衝突した交通事故をめぐり、過失運転致死罪に問われたトラック運転手の男性に、東京地裁は9月9日、無罪判決を出した（求刑禁錮1年4月）。

事故は2018年9月3日19時42分頃に穴守稲荷交差点（東京・大田区）で発生。事故現場の道路の法定速度は時速60キロメートルで、事故時の信号は双方青だった。

被害者は事故約1時間後に全身打撲で死亡したが、地裁は警察による事故の再現実験などでは男性の過失が証明されたとはいえないとして、無罪を言い渡した。

男性の代理人を務めた服部啓一郎弁護士は、9月10日に都内で開かれた会見で、今回の判決を「とても説得的」と評価するとともに、「交通捜査のプロが法廷で主張したにもかかわらず、それが不十分だとされたのは問題」として捜査機関の対応を批判した。
```

- 交通死亡事故で無罪判決「過失の証明ない」、捜査機関の立証不十分との判断　東京地裁（弁護士ドットコムニュース） - Yahoo!ニュース https://news.yahoo.co.jp/articles/52619be67f1f805f2b78c260241cb8f7be442823

　次の「●「バイクを発見できたか」「衝突回避可能だったか」が争点に」という見出しが出る前まで上記に引用しましたが、9月10日に都内で記者会見とあるものの、この弁護士ドットコムニュース以外の報道はどんなに探しても見つかりませんでした。

　やはり「過失運転致死罪に問われたトラック運転手の男性」とあるだけで年齢は不明ですが、性別は男性となっていて、さきほどの性別不明を訂正します。唯一具体的な情報というのが事故現場の穴守稲荷交差点ですが、この情報で調べても死亡事故のニュースは見つかりませんでした。

- 2021年12月13日21時49分の登録： twitter_log_search_”穴守稲荷”_（該当件数：21/データベース登録数：504,003) _2021-12-13_214933の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch21504003-2021-12.html

	(5/21/504003) ツイート：hirono_hideki ID:489553 "2021-09-22 17:59:39"
> 決して動かしてはいけない…羽田『穴守稲荷神社』祟りの大鳥居と招福砂 | RETRIP[リトリップ] https://t.co/sNK5KoyXrz
URL: https://twitter.com/hirono_hideki/status/1440601678625918978　

　そういえば、無罪判決を出した裁判官の名前がない無罪判決のニュースというのも珍しく初めてみたように思ったのですが、それこそ霞を掴むような無罪判決のニュースで、その時点で忍術による幻のような感覚が芽生えていたのですが、特定されたのは都市伝説のある地名1つでした。

- 交通死亡事故で無罪判決「過失の証明ない」、捜査機関の立証不十分との判断　東京地裁 (弁護士ドットコムニュース) - Yahoo!ニュース https://t.co/NieFHMDcd7  \n 服部啓一郎弁護士（2021年9月10日、東京・霞が関、弁護士ドットコム撮影）（弁護士ドットコム）

　改めて読むと、「東京・霞が関、弁護士ドットコム撮影」となっています。霞が関といえばどういう場所か特に説明する必要もなく、私はよく知らない方だと思いますが、その霞が関で無罪判決の記者会見をして報道したのが弁護士ドットコム1社というのが歴史的に驚きのニュースです。

　霞が関での無罪判決の記者会見に参加したのが弁護士ドットコム1社だけという可能性はありますが、記者会見に参加した報道機関があって、報道を取りやめたとすれば、それこそ弁護士業界、司法にとって地殻変動のような実質的大事件で、都内、当時は帝都の226事件を思い出します。

　今までは感じなかったのだと思いますが、トラック野郎の「熱風5000キロ」というのもすごいタイトルです。中西運輸商では月に2万キロを超えることもあった走行距離ですが、下道の多い金沢市場輸送でも1万5千キロ以上は走ったことがあり、大手の運送会社は7千キロぐらいとも聞いていました。

　日本海側では日本の中心部にも見える石川県ですが、金沢から鹿児島でも1200キロはなかったかもしれません。金沢から青森で800キロ、函館から北海道最北端の稚内でも700キロ台と聞いたように思います。

- 鹿児島市、鹿児島県 から 石川県金沢市 - Google マップ https://t.co/OpNSw7Eu7s  \n 九州縦貫自動車道 と 吹田山口線/山陽自動車道 経由 1,137km

　日本海側では日本の中心部にも見える石川県ですが、金沢から鹿児島でも1200キロはなかったかもしれません。金沢から青森で800キロ、函館から北海道最北端の稚内でも700キロ台と聞いたように思います。

- 鹿児島市、鹿児島県 から 石川県金沢市 - Google マップ https://t.co/OpNSw7Eu7s  \n 九州縦貫自動車道 と 吹田山口線/山陽自動車道 経由 1,137km

- 青森市、青森県 から 石川県金沢市 - Google マップ https://t.co/6J2fg2Eg4N 北陸自動車道 経由　７６６ｋｍ

- 下関市、山口県 から 石川県金沢市 - Google マップ https://t.co/bj7bQfsMwi  \n 吹田山口線/山陽自動車道 経由　784ｋｍ

　昭和の終わりから平成の初めのトラックのスピードメーターには疑問があったのですが、距離のメーターには疑問を持ったことがありませんでした。金沢市場輸送では荷物を運んだ距離が歩合にもなっていたので、そのつど走行距離は計算する習慣となっていました。

- 福岡市、福岡県 から 石川県金沢市 - Google マップ https://t.co/CSrWneTPGk  \n 10 時間 49 分（870 km） \n 吹田山口線/山陽自動車道 経由

　福岡市内の長浜の魚市場から金沢中央卸売市場までは毎回930キロから935キロの間だったと記憶にあるのですが、これも870キロとなっています。高速道路の距離が短くなった可能性もあるのかと考えるのですが、メーターの誤差の可能性がありそうです。

　金沢市場輸送は平成2年の春から運賃の歩合になったのですが、基本給の方が大きく歩合は少なくなっていました。それまでは基本給が10万円で荷物を運んだ距離の歩合が大型10トン車で1キロ20円となっていました。休みは月4日で、休日に仕事をしたことで手当がついていました。

　土曜日に荷物を積んで日曜日の夕方に東京に出発した場合など休日に仕事をしたことになっていたのですが、それだけまるまる一日の休みは少なく、お盆と正月の休みも3日と5日程度だったかと思います。それでも余り気にせずに仕事をしていました。

　Wikipediaのあらすじをみるとトラック野郎の熱風5000キロは、舞台が長野県と富山県ということで移動距離も少ないのですが、積雪のある寒い地方でもあるのになぜか熱風5000キロというタイトルになっています。

- トラック野郎　熱風5000キロ　告知用 - YouTube https://t.co/AcwQqaIM0i  \n 93,064 回視聴2014/04/16

　動画に「燃えろいい女」が出てきましたが、世良公則のツイストの3枚目のシングルだったと記憶にあります。漢字でひきがねの方が3枚目だったのかとも思えてきたのですが、デビュー曲は「あんたのバラード」でした。

　一月ほど前、ちょくちょくと世良公則の公演のチラシを見かけていて、テレビのNHK連続テレビ小説カムカムエヴリバディにも出演という情報を見かけていたのですが、あの印象的な喫茶店のマスター役だったらしいと半月ほど前にネットの記事で知り驚きました。

- [カムカムエヴリバディ] 世良公則「On the Sunny Side of the Street」歌唱シーン【ネタバレ注意】| 朝ドラ | NHK - YouTube https://t.co/2N6JrIIuRA  \n 18,122 回視聴2021/12/13

- 世良さんライブの旅〜奥能登珠洲市へ〜 | 人生に心震える瞬間を 〜ライブ、演劇、ミュージカル〜 https://t.co/iXPHzLaNAE

　見覚えのあるポスターの写真がありますが、よくみるとラポルトすず、となっていました。このラポルトすず、は蛸島町になる鉢ケ崎海水浴場の大きなホテルと取り違え勘違いしていた時期がけっこう長くありました。

- ラポルトすず （珠洲市多目的ホール） - Google マップ https://t.co/hDtC9ka9ae

　Googleマップでみるとずいぶん近くに見えた珠洲警察署ですが、ラポルトすず、は飯田町、珠洲警察署は上戸町北方と住所が違っています。ラポルトすず、の近くに昭和の時代は新潟県の佐渡ヶ島行きのフェリー乗り場がありました。時代の移り変わりを感じます。

- 珠洲ビーチホテル - Google マップ https://t.co/Ecsydrvgcj  \n 〒927-1204 石川県珠洲市蛸島町１−２−４８０

　すぐに名前を忘れるだけではなく、テレビを含めほとんど名前を聞いた憶えのない「珠洲ビーチホテル」ですが、大きくて目立つホテルです。これが演劇会場でコンサートも行われる「ラポルトすず」と勘違いしていた時期が長くありました。

　世良公則がボーカルのツイストの「燃えろいい女」は、歌番組よりテレビの化粧品のCMで長く何度も聴いたという記憶がある印象的な曲でした。今思えば最初からCMのイメージソングで作られたのかと思えるぐらいですが、記憶と印象に長く残るよくできた広告のCMだったと思います。

　そういえば最近は不思議と深澤諭史弁護士のタイムラインで見かけない、深澤諭史弁護士の書籍が弁護士の広告に関するものとなっていました。

- 集客力がアップする！　弁護士のためのネット広告入門 - 株式会社　学陽書房 https://t.co/1JkdgPuC0D  \n ネット広告が、「依頼がない弁護士」を「選ばれる弁護士」に変える！ \n  \n 著者深澤　諭史 著 \n ジャンル法律・経済 \n 法律・経済 > 法律実務 \n 出版年月日2021/10/15

　ちょうど今日の午前中になるのか、Twitterで見かけて気になっていた学陽書房でした。1つの目印のつもりでリツイートをしていたと思います。

```
ネット広告が、「依頼がない弁護士」を「選ばれる弁護士」に変える！

ネット広告に注力してきた弁護士が、
　「依頼者に好まれる広告の作り方」「効果的な弁護士紹介文」「問い合わせを受任に繋げる方法」等、
成功する弁護士広告のノウハウを明かす！

【著者のコメント】
弁護士広告は、売り上げを伸ばす手段であるだけでなく、
弁護士と社会をつなげる架け橋でもあります。
また、弁護士広告を通じて、自分の強みをより伸ばすこともできます。
公私共に豊かな弁護士生活のために広告を活用しましょう。

※　著者の深澤 諭史氏に執筆の背景やエピソードについてインタビューしました！
→https：//note.com/gakuyo313/n/n5b454549396b
```

- 集客力がアップする！　弁護士のためのネット広告入門 - 株式会社　学陽書房 http://www.gakuyo.co.jp/book/b590788.html

　このように社会的に高い評価と実績を残すのが深澤諭史弁護士になりますが、過去にさかのぼるほど不思議な現実とは思われないツイートが多々ありました。その代表的なキーワードが「盲腸」と「ネット〇〇真実」になります。ローマ字で半角と全角がありました。

- 2021年12月13日23時28分の登録： DB_search_”ネット.*真実”_（該当件数：421/データベース登録数：633,948) _2021-12-13_232830の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearch421633948-2021-12-13232830.html
- 2021年12月13日23時29分の登録： DB_search_”ネット.*真実／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：114/データベース登録数：633,948) _2021-12-13_232859の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas114633948-2021-12.html
- 2021年12月13日23時29分の登録： DB_search_”盲腸／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：35/データベース登録数：633,948) _2021-12-13_232951の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas35633948-2021-12.html

（1／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2014-10-29 12:24:00
> 本の宣伝で申し訳ないですが，
>
> その「つぶやき」は犯罪です（新潮新書）
>
> では，
> 「大手マスコミが報じない，ネットにしかない真実！」
> が，発生するメカニズムについても，触れています。
https://twitter.com/fukazawas/status/527299835594948608

>|bash|
base ❯ time mysql-tweet-search_202112.py -s '.*' --user 'fukazawas' --bpost True
post
DB_search_”.*／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：109,411/データベース登録数：633,948) _2021-12-13_233357の記録

||<

　深澤諭史弁護士のツイートは全てデータベースに記録しているわけではないですが、正規表現で「.*（半角文字）」と実行してみると10万件を超えていました。エラーが出て止まる可能性もありますが、ブログに投稿できればツイートの数で記録になります。

　正規表現で半角の．は任意の一文字、続く半角の＊は直前の文字の0回以上の繰り返しとなるのでなんでも全てにマッチすることになります。この正規表現はWindowsパソコンのワイルドカードの検索とは全く違ったものです。

　Error 502 (Server Error)!!1という見慣れないエラーが出たようです。mysql-tweet-search_202112.py -s '.*' --user 'fukazawas' --bpost True  8.36s user 5.42s system 1% cpu 13:46.08 total

>|bash|
base ❯ time mysql-tweet-search_202112.py -s '.*' --user 'fukazawas' > fukazawa.tweet
mysql-tweet-search_202112.py -s '.*' --user 'fukazawas' > fukazawa.tweet  1.88s user 1.42s system 68% cpu 4.825 total

~
base ❯ ls -lh fukazawa.tweet       
-rw-rw-r-- 1 a66 a66 49M 12月 13 23:51 fukazawa.tweet

~
base ❯ wc -l fukazawa.tweet         
600374 fukazawa.tweet
||<

　HTMLタグはつけていないテキストでの出力になりますが、49MBというデータサイズ、1ツイートごとの空行もあるはずですが60万行を超えています。ネットの通信でブログへの投稿は失敗しましたが、わずか5秒ほどでファイルはできているみたいです。

>|bash|
base ❯ head -n 60 fukazawa.tweet                         

    （1／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-06 17:58:00
    > さて，そろそろ１８時だが，仕事もきりがいいところだ。すこし休憩しようかな。
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/243634244503625728 

    （2／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-06 18:27:00
    > 今テレビを見ていたら，自己破産のデメリットとして引っ越しや旅行の制限があるって出ていました。
> その制限があるのは破産手続きの終了までのはずなのですが，まるで一生制限があるみたいな言い方ですね…。
> 見てる人が誤解したらまずいかも。
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/243641529242112001 

    （3／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-07 18:24:00
    > 刑事訴訟における犯罪事実の認定というものは，悪い人かどうかを判断するのではなく，悪いことをした人かどうかを判断すべき，というわけですね。
> 最高裁判断、前科を証拠に認めず　裁判員裁判での犯人立証 - 47NEWS（よんななニュース） http://t.co/lmRNVXAe
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/244003270400569344 

    （4／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-08 11:49:00
    > @mainichijpedit こういうのはニュースになるんですね。非弁行為はなかなかニュースになりません（立証が難しいというのがありますが）
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/244266059211882496 

    （5／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-10 13:24:00
    > １年…（汗）
> 第二東京弁護士会：新人弁護士の就職支援「はなさき記念館」　「事務所なし」に格安賃貸、初の入居者が“巣立ち”　／東京（毎日新聞） - Y!ニュース http://t.co/wuwlIcsR
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/245014898390753280 

    （6／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-11 11:05:00
    > さて，今日は，法律事務所を２箇所回って交渉しないといけないので，気合い入れていきます。
> しかし，Ｇｏｏｇｌｅストリートビューは便利ですね。これなら私でも迷わない…。
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/245342357770346496 

    （7／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-18 12:21:00
    > 朝昼兼用という事で，久しぶりに朝マックを食べてみました。マックグリドルという，シロップとお肉を組み合わせたものを食べたが，以外においしいです。
> お肉に甘いソースって，あんまり日本では一般的ではないですが…。
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/247898117691813890 

    （8／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-19 22:33:00
    > @manamikiyota あるある…。あとファクシミリもたまっていたりする恐怖が…。
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/248414556567789569 

    （9／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-25 17:54:00
    > やっぱり，遠方までいくとつかれますね。特急車両などではなかったので，移動中に
> 仕事もあまりできなかったし。
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/250518660010094592 

    （10／109411／633948）ツイート：@fukazawas（深澤諭史）
    （ツイート日時）2012-09-26 12:45:00
    > 犯罪被害の舞台がネットというだけで，権利実現の道が閉ざされてしまう現状は異常だと思います。
> 「ネット被害者救済を」　大津市議会　意見書可決
> http://t.co/FYKdXCja
    （ツイートのURL）https://twitter.com/fukazawas/status/250803333990871040 


~
base ❯ 

||<

　意図しない謎のインデントが入っているようですが、これは内容の確認用のコマンドオプションです。テキストファイルの先頭から60行までの表示を行いましたが、このテキストファイルには60万行以上のテキストがあり、1万分の1、またはこの1万倍のテキストになります。

　これまでも深澤諭史弁護士（第二東京弁護士会）については、「最終進化系弁護士」としてご紹介をしてきたかと思います。インターネット技術の限界を垣間見て確認したことにもなるかと思いますが、実績も高く歴史的な評価に値する弁護士かと思います。

　時計を見ると日付が変わり12月24日0時10分になったところですが、深澤諭史弁護士のタイムラインのツイート数は12．9万と表示されています。データベースにはまだ2万件ほど未登録の深澤諭史弁護士のツイートが残っていることになります。

（8／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2017-07-25 10:12:00
> 「ネットで真実に目覚めた」方々，なんで「何故●●はマスコミで報道されないのか！おれ達にしか見えない陰謀団の圧力だぁーー！」ってことになるのか，その辺りは，「そのつぶやきは犯罪です」で解説していますので，どーぞ。
> （・∀・）
https://twitter.com/fukazawas/status/889654447076454400

（9／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2017-07-25 10:20:00
> 「ネットには真実がある」って要するに，「ネットには，あらゆる立場，思想，知的レベルの人，それぞれに最適で，信じたくなるような嘘がそろっている」だけだったりするんですよね。
> （・∀・；）
https://twitter.com/fukazawas/status/889656636931010560

（15／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2018-04-24 15:05:00
> 「マスコミが俺の思うような報道をしないのは，闇の組織のせいだ。だから，俺がかわってネットde真実を！」 というのが，半ば生きがいに近くなっている人は少なくないかも。 （・∀・）
https://twitter.com/fukazawas/status/988660241658134528

（16／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2018-04-30 22:11:00
> ちなみに，いわゆる「ネットde真実」とか「マスコミが報じないネットの真実！」とかが発生する経緯については，「そのつぶやきは犯罪です（新潮新書）」で，一通り説明したので，興味のある方は，どーぞ。 （・∀・） https://t.co/bI6BEbyuC6
https://twitter.com/fukazawas/status/990941598560145409

　いちいち引用で取り上げるときりがないのですが、弁護士と相談を絞り込みに掛けたほうがすっきりわかりやすくなりそうです。

- 2021年12月14日00時20分の登録： DB_search_”ネット.*真実.*弁護士.*相談／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：1/データベース登録数：633,948) _2021-12-14_002019の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas1633948-2021-12.html
- 2021年12月14日00時21分の登録： DB_search_”真実.*弁護士.*相談／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：1/データベース登録数：633,948) _2021-12-14_002149の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas1633948-2021-12_14.html
- 2021年12月14日00時21分の登録： DB_search_”弁護士.*相談／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：516/データベース登録数：633,948) _2021-12-14_002123の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas516633948-2021-12.html
- 2021年12月14日00時22分の登録： DB_search_”ネット.*弁護士.*相談／深澤諭史@fukazawas”_（該当件数：34/データベース登録数：633,948) _2021-12-14_002217の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/dbsearchfukazawas34633948-2021-12.html

（1／1／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2019-10-08 08:34:00
> （；・∀・）この３倍，５倍酷い案件でも免責通りますよね・・・。
> （＾ω＾）「ネットde真実」の前に，弁護士に相談だお！ https://t.co/0AFLmikvdk
https://twitter.com/fukazawas/status/1181352186829099008

（72／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-06-19 13:50:00
> 専門家に相談すると都合の悪い話もあるかもしれないので怖いってのがあるかもしれないですね。
> ネットなら，有利な情報はネットｄｅ真実！，不利な情報は見えない陰謀団による工作！って妄想に逃げ込めますので。
> （・∀・；） https://t.co/yL1gHN7r0d
https://twitter.com/fukazawas/status/1273840600081526785

（75／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-07-11 21:02:00
> 法的紛争に関する法律知識って、本当に、「ネットｄｅ真実」と相性いいですね。
> 普通にとんでもない情報を信じ込んで、相談に来られる方がいらっしゃる。
> まあ、相談に来る時点で、十分リカバリーできるのですが、しない人は（ry
https://twitter.com/fukazawas/status/1281921758442881024


（76／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-07-16 13:38:00
> 逆にすぐに相談しないとまずい案件に限って、「ネットｄｅ真実」の法律情報を探すことに時間を費消して、最後に差し押さえ食らってから相談に来るという・・・。
> （・∀・；） https://t.co/XH7BF4C1tf
https://twitter.com/fukazawas/status/1283622009830690818

（48／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-04-02 20:46:00
> 「こういう事件では、弁護士なんかつけなくても訴訟は大丈夫！みんなでネットｄｅ真実に目覚めよう！」みたいな話はTwitterでもたまに聞くけれども、自分一人で自滅するならともかく、他人を巻き込まないで欲しい。手遅れの相談とか受けていて悲しい気分になる。
> （；・∀・）（＾ω＾；）
https://twitter.com/fukazawas/status/1245679056743325696

（50／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-04-13 12:13:00
> 私自身は、無料電話法律相談すら積極的にやっているけれども、これは、相談を軽視しているのではなくて、弁護士に相談しないまま、弁護士代理で訴えられたり請求を受けているのにネットｄｅ真実に目覚めて自爆する人があまりにも多いので、ある意味… https://t.co/6LnXU4NSWi
https://twitter.com/fukazawas/status/1249536236374507520

（53／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-04-27 09:41:00
> ネットｄｅ真実・法律デマと本人訴訟と弁護士倫理 - 弁護士 深澤諭史のブログ https://t.co/2ciZIF2wXa
https://twitter.com/fukazawas/status/1254571286853873664

（54／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-04-28 18:15:00
> ネットｄｅ真実・法律デマと本人訴訟と弁護士倫理 - 弁護士 深澤諭史のブログ https://t.co/2ciZIF2wXa
https://twitter.com/fukazawas/status/1255063073150271490

（55／114／633948）：ツイート
深澤諭史（@fukazawas）
2020-05-09 18:11:00
> 法律トラブルで、同じ立場に置かれた当事者同士で「情報交換」して、ネットｄｅ真実すなわち都合の良いだけのデマをかき集め、自分達に不都合な情報は反対当事者の工作だと信じ込んで、自爆していく現象がある。
> （；・∀・）まさに「リーガル蠱毒」といえる。
https://twitter.com/fukazawas/status/1259048431173029889

　一度目にしてしまうと、何度でも引用し掲載し情報発信で社会に警鐘を鳴らしたいという衝動に駆られ、突き動かされる内容の深澤諭史弁護士のツイートが並んでいます。

- 〈〈〈 2021/12/14 00:49:46 Linux Emacs： 〈〈〈 

### 本件告発・非常上告事件に対して名誉毀損の刑事罰を必要とするモトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）：赤木の公文書改ざん訴訟と訟務検事で考えた、国、石川県の矢部善朗弁護士への求償権


